<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="5.7.1_0_c3206253" segtype="sentence" srclang="en-US"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>$10 billion requested by the U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215518Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215518Z">
        <seg>10 bilhões de dólares pedidos pela ONU</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>(Cuban News Agency)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223001Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223001Z">
        <seg>(Agência de Notícias Cubanas)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>(If you’re wondering, the performers were great!)”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231319Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231319Z">
        <seg>(Se você está se perguntando, os artistas eram ótimos!)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>(See Lavender &amp; Red series, parts 26-28, www.workers.org.)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T233510Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T233510Z">
        <seg>(Ver a série Lavender &amp; Red, partes 26 a 28, www.workers.org.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>(havanajournal.com, April 1, 2003)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000223Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000223Z">
        <seg>(havanajournal.com, 1 de abril de 2003)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>16, 2003].</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214218Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214218Z">
        <seg>fevereiro de 2003.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>1970s Cold War gay-bashers condemn Cuba</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="thy" changedate="20230419T225136Z" creationid="thy" creationdate="20230419T225136Z">
        <seg>Homofóbicos da Guerra Fria dos anos 1970 condenam Cuba</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>1970s Cold War&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="thy" changedate="20230419T225247Z" creationid="thy" creationdate="20230419T225209Z">
        <seg>Homofóbicos da Guerra Fria&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>1980: Homosexuality ‘A visible feature of Cuban society’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230421T081711Z" creationid="elioneto" creationdate="20230421T081702Z">
        <seg>1980: homossexualidade ‘Um traço visível na sociedade cubana"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>1980: Homosexuality&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230421T081708Z" creationid="elioneto" creationdate="20230421T081708Z">
        <seg>1980: homossexualidade&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>1990s: Broadcasting education ‘to every home’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T230948Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T230948Z">
        <seg>Década de 1990: Transmitindo educação ‘para todos os lares’</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>1990s: Broadcasting&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231014Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231014Z">
        <seg>Década de 1990: Transmitindo&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>20, 2005.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023718Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023702Z">
        <seg>2005.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>9, 2006, issue of &lt;f0&gt;La Jornada&lt;/f0&gt;, about the move to widen rights for transsexuals.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024059Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024059Z">
        <seg>de 2006, na edição de &lt;f0&gt;La Jornada&lt;/f0&gt;, sobre o movimento para ampliar os direitos dos transexuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>&lt;f0&gt;Granma International&lt;/f0&gt;, March 19.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230424T000301Z" creationid="tcban" creationdate="20230424T000301Z">
        <seg>&lt;f0&gt;Granma International&lt;/f0&gt;, 19 de março.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>&lt;f0&gt;Granma&lt;/f0&gt; reported the following day that CENESEX had “released results of a survey on gender identity in today’s Cuban society to the committees on Education, Culture, Science, Technology and the Environment, and Youth, Children and Women’s Rights.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023821Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023821Z">
        <seg>&lt;f0&gt;O Granma&lt;/f0&gt; informou no dia seguinte que a CENESEX “divulgou os resultados de uma pesquisa sobre identidade de gênero na sociedade cubana atual aos comitês de Educação, Cultura, Ciência, Tecnologia e Meio Ambiente e Juventude, Crianças e Direitos da Mulher.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>&lt;f0&gt;Granma&lt;/f0&gt;, September 18, 1988.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230424T000155Z" creationid="tcban" creationdate="20230424T000155Z">
        <seg>&lt;f0&gt;Granma&lt;/f0&gt;, 18 de setembro, 1988.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>&lt;f0&gt;La Jornada&lt;/f0&gt; correspondent Gerardo Arreola wrote, “This discussion has become the most relevant signs of public impact on the matter since the motion picture ‘Fresa y Chocolate’ (‘Strawberry and Chocolate’) shook sectors of Cuban society in 1993 with its statement against intolerance through the story of a homosexual character.” (Arreola)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235505Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235505Z">
        <seg>O correspondente do&lt;f0&gt; La Jornada&lt;/f0&gt;, Gerardo Arreola, escreveu: “Esta discussão tornou-se o sinal mais relevante de impacto público sobre o assunto desde que o filme ‘Fresa y Chocolate’ (‘Morango e Chocolate’) abalou setores da sociedade cubana em 1993 com sua declaração contra a intolerância através da história de um personagem homossexual.” (Arreola)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>&lt;f0&gt;MEDICC Review&lt;/f0&gt; noted in 2001 that, “Early treatment of AIDS consisted of AZT, interferons and other drugs commonly used in international protocols — but often more difficult for Cuba to purchase because many were patented by U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213912Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213912Z">
        <seg>A &lt;f0&gt;MEDICC Review&lt;/f0&gt; destacou, em 2001, que "O tratamento contra a AIDS consistia de AZT, interferons e outros medicamentos comumente usadas em protocolos internacionais - mas muitas vezes mais difícil para Cuba porque muitos deles foram patenteados pelas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>&lt;f0&gt;MEDICC Review&lt;/f0&gt; reprinted the full text of a speech by Cuban Vice President Carlos Lage Dávila, delivered earlier that year at the United Nations General Assembly on AIDS.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214341Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214341Z">
        <seg>A &lt;f0&gt;MEDICC Review&lt;/f0&gt; reproduziu o texto completo de um discurso do vice-presidente cubano, Carlos Lage Dávilla, apresentado no início do ano na Assembleia Geral das Nações Unidas sobre AIDS.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>&lt;f0&gt;P&lt;/f0&gt;ostscript</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T222722Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T222722Z">
        <seg>&lt;f0&gt;P&lt;/f0&gt;ós-Escrito</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A job is a right in Cuba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024602Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024602Z">
        <seg>O emprego é um direito em Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A revolutionary grassroots organizer knows in hir political bones that unity is essential to winning demands — bread-and-butter or life-and-death.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="sofia" changedate="20230421T161430Z" creationid="sofia" creationdate="20230421T160602Z">
        <seg>Um organizador revolucionário da base sabe em seus oficios políticos que a unidade é essencial para ganhar demanda — pão-e-manteiga ou vida-e-morte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A special thanks to &lt;f0&gt;Workers World&lt;/f0&gt; newspaper readers who sent questions and eloquent messages about the impact of the Lavender &amp; Red series on their political outlook.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T155033Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T155033Z">
        <seg> Um obrigado especial aos leitores do jornal &lt;f0&gt;Workers World&lt;/f0&gt; que mandaram perguntas e mensagens eloquentes sobre o impacto da série Lavender &amp; Red em seu posicionamento político. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>A wide-ranging prevention and treatment program, backed by strong political action, has given the Caribbean country the lowest prevalence of AIDS disease and HIV infection in the western hemisphere — and one of the lowest rates in the world.” (Cookson)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214226Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214226Z">
        <seg>Um amplo programa de prevenção e tratamento, apoiado por uma forte ação política, deu ao país caribenho a menor prevalência de AIDS e infecção de HIV no hemisfério ocidental - e uma das menores taxas no mundo." (Cookson)&lt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>AIDS prevention is only possible with widespread safer-sex information and a tho rough going struggle against sexual prejudices that allow the disease to spread in the silence of shame, guilt and fear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232306Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232306Z">
        <seg>A prevenção da AIDS só é possível com ampla informação sobre sexo seguro e uma dura luta contra os preconceitos sexuais que permitem que a doença se espalhe no silêncio da vergonha, da culpa e do medo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>ANTI-GAY, ANTI-TRANS INQUISITION IN THE AMERICAS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="thy" changedate="20230420T015504Z" creationid="thy" creationdate="20230420T015424Z">
        <seg>INQUISIÇÃO ANTIGAY E ANTITRANS NAS AMÉRICAS</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Above, Rainbow Solidarity signers Bev Hiestand (left) and Imani Henry (center).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223250Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223250Z">
        <seg>Acima, os signatários da Rainbow Solidarity, Bev Hiestand (esquerda) e Imani Henry (centro).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Activists brought Rainbow Solidarity for the Cuban Five and defense of the Cuban Revolution to Pride 2007 events in N.Y., L.A., Boston, Atlanta, Buffalo, San Diego and other cities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223236Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223236Z">
        <seg>Ativistas levaram a Rainbow Solidarity para os Cinco Cubanos e defesa da Revolução Cubana para os eventos da Parada Gay de 2007 em Nova Iorque, Los Angeles, Boston, Atlanta, Buffalo, San Diego e outras cidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Addressing a conflict between revolutionary security police and trans Cubans two years earlier, Castro Espín was very clear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024810Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024810Z">
        <seg>Abordando um conflito entre a polícia de segurança revolucionária e os cubanos trans dois anos atrás, Castro Espín foi muito clara.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>After supporting the 1905 farm workers’ strike in the north-ern region of Puerto Rico, she became a reader in a tobacco plant, an industry whose workers were among the most politically conscious.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T155515Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T155141Z">
        <seg>Depois de apoiar a greve de 1905 dos trabalhadores agrícolas na região norte de Porto Rico, ela se tornou uma leitora numa fábrica de tabaco, uma indústria cujos trabalhadores estavam entre os mais conscientes politicamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>After the Cuban Revolution shut down U.S. finance capital’s burgeoning sex and casino industries that had exploited mass numbers of homosexuals, U.S. immigration authorities unofficially lifted the part of the Immigration and Naturalization Act of 1952 that had been used to bar and deport those it labeled “sexually deviant” — but only for homosexual Cubans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T095236Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T095236Z">
        <seg>Depois que a Revolução Cubana acabou as crescentes industrias sexuais e de cassino do capital financeiro dos Estados Unidos, que exploravam um número massivo de homossexuais, as autoridades da imigração dos Estados Unidos removeu a parte da Lei de Imigração e de Naturalização de 1952 que era usada para barrar e deportar os indivíduos considerados como "sexualmente desviados", mas apenas para os homossexuais cubanos..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>All education in Cuba, it bears repeating — including medical school — is free.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020251Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020251Z">
        <seg>Toda a educação em Cuba, vale a pena repetir — incluindo a faculdade de medicina — é gratuita.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And 1980 was the year that Ronald Reagan won the White House.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T092109Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092109Z">
        <seg>Além disso, 1980 foi o ano que Ronald Reagan venceu as eleições para a Casa Branca.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And children all have the same rights, whether born to single women, couples who are unmarried, married, living together, separated or divorced.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223132Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223132Z">
        <seg>E todas as crianças têm os mesmos direitos, sejam nascidas de mulheres solteiras, casais que não são casados, casados, vivendo juntos, separados ou divorciados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And that’s what I did; a short report so they could read it over rapidly and then a longer one with many annexes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025803Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025803Z">
        <seg>E foi isso que eu fiz; um pequeno relatório para que eles pudessem lê-lo rapidamente e depois um mais longo com muitos anexos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And they should turn these funds over today, not sit by while 25 million more people die.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215530Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215530Z">
        <seg>E eles deveriam angariar esses fundos hoje, não esperar sentados enquanto mais 25 milhões de pessoas morrem</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>And, she added, it’s important to protect against discrimination, not just in public institutions “but also in the space of the family, because it is often there that a homosexual is first insulted or rejected.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021315Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021315Z">
        <seg>E, acrescentou, é importante proteger contra a discriminação, não apenas nas instituições públicas “mas também no espaço da família, porque muitas vezes é lá que um homossexual é primeiro insultado ou rejeitado”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Any Cuban who arrived on U.S. soil was promised admission, with perks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T095507Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T095507Z">
        <seg>Qualquer cubano que chegava no solo estadunidense era prometido uma admissão, com vantagens.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Arguelles and Rich continued, “The more cost-effective ploy of blackmail was also used, especially against those gays less willing to leave, in the hope that political anxiety would force victims into exile.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230424T143929Z" creationid="elioneto" creationdate="20230424T143929Z">
        <seg>Arguelles e Rich continuam, “Na expectativa que a ansiedade política fosse forçar as vítimas a pedirem asilo, a tática de chantagem com o maior custo/benefício também foi usada, principalmente contra os gays que não queriam sair da ilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Arguelles and Rich noted, “The visits of ‘the American cousins’ increased consumer envy and added to the effectiveness of counter-revolutionary propaganda.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T094207Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T094207Z">
        <seg>Arguelles e Rich afirmaram: "As visitas dos 'primos estadunidenses' aumentaram o desejo de consumo e aumentou a eficácia da propaganda contrarevolucionária."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Arguelles and Rich revealed how U.S. finance capital used its secret CIA police agency to politically target the same Cuban homosexual/transgender population it had once exploited for profit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T092850Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092850Z">
        <seg>Arguelles e Rich revelaram como o capital financeiro estadunidense usou a agência policial secreta da CIA para visar politicamente a mesma população homossexual/transgênera, que já havia explorado anteriormente com fins lucrativos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Arreola reported, “This is part of a national policy to recognize the rights of these people to live a full life in the gender they chose.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024220Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024220Z">
        <seg>Arreola relatou: “Isso faz parte de uma política nacional para reconhecer os direitos dessas pessoas de viver uma vida plena no gênero que escolheram”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Art and consciousness</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232234Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232234Z">
        <seg>Arte e consciência</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As a Marxist who analyzed and wrote in the heat of the struggle, Marcy made a historic contribution by building a revolutionary communist organization that understands the need to fight anti-gay and anti-trans oppression.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T155236Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T155236Z">
        <seg> Como uma marxista que analizou e escreveu no calor do conflito, Marcy fez uma contribuição historica construindo uma organização comunista revolucionario que entende a necessidade de lutar contra a opressão anti-gay e anti-trans.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As a full-time labor organizer after 1912, Capetillo traveled extensively, particularly to Havana, Tampa and New York because they were hubs of the tobacco workers’ movement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T155958Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T155958Z">
        <seg>Após 1912, como organizadora do movimento de trabalhadores em tempo integral, Capetillo viajou extensivamente, em especial para Havana, Tampa e Nova Iorque, que eram os centros do movimento dos trabalhadores do tabaco.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As a gay man, I was motivated to find out as much as I could about the status of Cuba’s gay and lesbian population.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231239Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231239Z">
        <seg>Como um homem gay, eu estava motivado a descobrir o máximo que pudesse sobre o status da população gay e lésbica de Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As a result, she became the first woman to operate a punch press in the entire history of the U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T155407Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T155407Z">
        <seg>Como resultado, ela se tornou a primeira mulher a operar uma prensa perfuradora em toda a história da indústria elétrica norte-americana. 
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As a result, the CENESEX director explained, the operations were temporarily halted until the need for them could be explained to the population.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023129Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023129Z">
        <seg>Como resultado, explicou o diretor da CENESEX, as operações foram temporariamente interrompidas até que a necessidade delas pudesse ser explicada à população.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As a revolutionary worker, Castro Espín demonstrates in every interview that she has already rolled up her sleeves to do the next job that needs to be done.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020735Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020735Z">
        <seg>Como trabalhadora revolucionária, Castro Espín demonstra em todas as entrevistas que já arregaçou as mangas para fazer o próximo trabalho que precisa ser feito.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As of November 2005, 5,422 Cubans were HIV-positive or had full-blown AIDS.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232522Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232522Z">
        <seg>Em novembro de 2005, 5.422 cubanos eram HIV-positivos ou tinham AIDS.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>As the communist worker who volunteered to research these articles, document the facts and write them up, I had a lot of help.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="sofia" changedate="20230421T160649Z" creationid="sofia" creationdate="20230421T160649Z">
        <seg>Como o trabalhador comunista que se voluntariou para pesquisar esses artigos, documentar os fatos e escrever eles, eu tive muita ajuda. 
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Ballan broke the system of repressive labor grades for women workers at Westinghouse in Cheektowaga, in upstate New York.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T155342Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T155342Z">
        <seg> Ballan quebrou o sistema repressivo de grades de trabalho para as trabalhadoras em Westinghouse em Cheektowaga, no norte de Nova York.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Based upon the acclaimed novel ‘Mascaras’ (Masks), by Leonardo Padura Fuentes, the play follows a police investigation into the murder of a Havana drag queen, a plot device that allows for an examination of Cuban attitudes and prejudices towards gays at every level of society.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231430Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231430Z">
        <seg>Baseado no aclamado romance Mascaras, de Leonardo Padura Fuentes, a peça segue uma investigação policial sobre o assassinato de uma drag queen de Havana, um dispositivo de enredo que permite um exame das atitudes e preconceitos cubanos em relação aos gays em todos os níveis da sociedade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Behind the 1980 ‘Mariel boatlift’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230424T143539Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T083600Z">
        <seg>Por trás do 'Êxodo de Mariel' dos anos 80MA </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Behind the 1980&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T084102Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T084102Z">
        <seg>Por trás dos anos 80&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Between 1979 and 1984 — before and after Mariel — scholars Lourdes Arguelles and B. Ruby Rich interviewed Cuban émigrés in the U.S., Spain, Mexico and Puerto Rico.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T092458Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092458Z">
        <seg>Entre os anos de 1979 e 1984, antes e depois de Mariel, os estudantes Lourdes Arguelles e B. Ruby Rich entrevistaram migrantes cubanos nos Estados Unidos, Espanha, México e Porto Rico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Bibliography</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230424T000046Z" creationid="tcban" creationdate="20230424T000046Z">
        <seg>Bibliografia</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Bob McCubbin and Minnie Bruce Pratt carefully copyedited.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T145921Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T145921Z">
        <seg>Bob McCubbin e Minnie Bruce Pratt revisaram com cuidado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Bob McCubbin, a young gay male leader in Workers World Party during the rise of the early gay liberation movement, recalls, “By having regular articles in Workers World, attending gay protests, producing and distributing flyers addressing lesbian and gay issues, giving extra visibility to gay comrades, organizing branch meetings on related issues, and doing outreach to the lesbian and gay communities, we were successful in attracting many lesbian and gay youth to our ranks in the early and middle 1970s.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="thy" changedate="20230419T232041Z" creationid="thy" creationdate="20230419T225507Z">
        <seg>Bob McCubbin, um jovem líder gay do Partido Mundial dos Trabalhadores durante os primeiros dias do movimento de libertação gay, se lembra do processo: "Ao publicar artigos regularmente no Partido Mundial, ir a manifestações pró-gays, produzir e distribuir panfletos debatendo questões do público gay e lésbico, dar visibilidade a camaradas gays, organizar encontros de filiais para tratar de assuntos relacionados e fazer divulgação voltada às comunidades gay e lésbica, foi possível atrair muitos jovens gays e lésbicas para nossos quadros no começo e meio da década de 1970.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Bodies shackled &amp; repressed</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230420T040709Z" creationid="daniel" creationdate="20230420T040709Z">
        <seg>Corpos acorrentados e reprimidos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Bringing education to every home</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232930Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232930Z">
        <seg>Trazendo educação para todos os lares</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Brito López stated, “I believe art is so ambiguous and abstract it has a latent effect on our consciousness, mainly when it reflects with honesty and talent the society one lives in.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232752Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232752Z">
        <seg>Brito López afirmou: “Acredito que a arte é tão ambígua e abstrata que tem um efeito latente em nossa consciência, principalmente quando reflete com honestidade e talento a sociedade em que vivemos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But as the AIDS epidemic continued, “and because we consider we have a socially responsible role to play to put television in the front line of the Battle of Ideas, we decided that the dramatic format was an ideal way to disseminate messages using the emotions and the viewer’s identification with the human dramas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T234605Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T234605Z">
        <seg>Mas como a epidemia de AIDS continuou, “e porque consideramos que temos um papel socialmente responsável a desempenhar para colocar a televisão na linha de frente da batalha de ideias, decidimos que o formato dramático era uma maneira ideal de disseminar mensagens usando as emoções e a identificação do espectador com os dramas humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But at our conferences and workshops that we hold with people from the whole country, it’s clear that participants are more able now than 10 years ago to understand and respect another sexual orientation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020407Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020407Z">
        <seg>Mas em nossas conferências e workshops que realizamos com pessoas de todo o país, é claro que os participantes são mais capazes agora do que há 10 anos de entender e respeitar outras orientações sexuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But by the 1970s — while cops were still raiding bars after Stonewall and same-sex love was still illegal — the imperialists suddenly became champions of gay rights, anywhere except on their own soil.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T233736Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T233736Z">
        <seg>Porém, adentrando a década de 1970, enquanto policiais ainda invadiam bares após Stonewall e o amor homoafetivo ainda era ilegal, os imperialistas subitamente se tornaram campeões dos direitos dos gays, desde que não fosse no território deles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But in Cuba, Article 36 of the Family Code of the revolutionary workers' state was defending the rights of women emerging from colonial and imperialist patriarchal enslavement when it codified in 1975 that "marriage is the voluntary union between a man and a woman."</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223111Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223111Z">
        <seg>Mas, em Cuba, o Artigo 36 do Código da Família do revolucionário estado dos trabalhadores defendia os direitos de mulheres emergindo da escravização patriarcal colonial e imperialista quando codificou, em 1975, que "casamento é a união voluntária entre um homem e uma mulher."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But on the legislative front, there is still a lot to be done.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021101Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021101Z">
        <seg>Mas na frente legislativa, ainda há muito a ser feito.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But the administrators always find a way to get rid of them.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024738Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024738Z">
        <seg>Mas os administradores sempre encontram uma maneira de se livrar deles.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But the media coverage, Castro Espín remembered, was tinged with more sensationalism than science.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023027Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023027Z">
        <seg>Mas a cobertura da mídia, Castro Espín lembrou, foi tingida com mais sensacionalismo do que ciência.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But the revolutionary government has continued to move forward on every front possible to generate consciousness, including about same-sex love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232210Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232210Z">
        <seg>Mas o governo revolucionário continuou a avançar em todas as frentes possíveis para gerar consciência, inclusive sobre o amor entre pessoas do mesmo sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But the system of male chauvinism imposed on Cuba for centuries created a mindset in which some males feel that condoms may be a sensation barrier to full sexual enjoyment, to which they are entitled.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015608Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015608Z">
        <seg>Mas o sistema de chauvinismo masculino imposto a Cuba durante séculos criou uma mentalidade na qual alguns homens sentem que os preservativos podem ser uma barreira à sensação de pleno prazer sexual, a qual eles têm direito.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>But when the security police arrested transsexuals and transvestites, based on an assumption that they were prostitutes, Castro Espín stressed that they were acting on backward ideas and prejudice.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024903Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024903Z">
        <seg>Mas quando a polícia de segurança prendeu transexuais e travestis, com base na suposição de que elas eram prostitutas, Castro Espín enfatizou que eles estavam agindo com base em ideias e preconceitos retrógrados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>By 2006, a transsexual Cuban woman traveled abroad on her new passport.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024325Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024325Z">
        <seg>Em 2006, uma mulher cubana transexual viajou para o exterior com seu novo passaporte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>CENESEX continues to be at the forefront of that important work, including back-ing the television novella that sparked such controversy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000024Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000024Z">
        <seg>A CENESEX continua a estar na vanguarda desse importante trabalho, incluindo o apoio à novela que provocou tal controvérsia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>CENESEX has now presented two bills in Parliament before the education and children’s commissions that have to do with gender,” she noted, “and these have been well received.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021825Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021825Z">
        <seg>A CENESEX já apresentou dois projetos de lei no Parlamento perante as comissões de educação e da criança que têm a ver com gênero”, observou ela, “e estes foram bem recebidos”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>CENESEX proposes ground- breaking transsexual rights</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022544Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022544Z">
        <seg>CENESEX propõe direitos transexuais inovadores</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>CENESEX proposes ground-&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022553Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022553Z">
        <seg>A CENESEX propõe&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>CENESEX’s goal, Castro Espín explained, is to contribute to “the development of a culture of sexuality that is full, pleasurable and responsible, as well as to promote the full exercise of sexual rights.” (Reed)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000259Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000259Z">
        <seg>O objetivo da CENESEX, explicou Castro Espín, é contribuir para “o desenvolvimento de uma cultura da sexualidade plena, prazerosa e responsável, bem como promover o pleno exercício dos direitos sexuais.” (Reed)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>CIA targeted homosexual Cubans</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T092359Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092359Z">
        <seg>A CIA tinha como alvo os homossexuais cubanos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Capetillo was a single mother, a revolutionary, and a much-loved and respected labor organizer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T155159Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T155132Z">
        <seg>Capetillo era uma mãe solteira, uma revolucionária e uma organizadora muito querida e respeitada de movimentos de trabalhadores.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Captains of the military-industrial complex ordered their gen erals and admirals to attack the island using various weapons — covert and overt — including enforcement of the economic blockade of the island, which is an illegal act of war.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T091638Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T091638Z">
        <seg>Os donos do complexo industrial militar ordenaram seus generais e almirantes a atacar a ilha usando várias armas, tanto de maneira secreta como de maneira explícita, incluindo o bloqueio econômico da ilha, que é um ato de guerra ilegal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Carlos Alberto Montaner, a Madrid-based anti-Castro writer, for example, published two full pages listing names of homosexuals inside Cuba in an attempt to discredit them and to encourage them to migrate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230424T144053Z" creationid="elioneto" creationdate="20230424T144053Z">
        <seg>Carlos Alberto Montaner, um escritor anti-castro baseado em Madrid, por exemplo, publicou duas páginas inteiras com os nomes dos homossexuais que estavam em Cuba numa tentativa de difamá-los e encorajá-los a emigrar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín elaborated, “The country now has policies that legitimize sexual orientations and also has brought laws in line with a gender perspective.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021053Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021053Z">
        <seg>Castro Espín elaborou: “O país agora tem políticas que legitimam as orientações sexuais e também trouxe leis alinhadas com a perspectiva de gênero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín emphasized, “So, for him to use a condom, he has to begin to construct and define his masculinity in a different way, that doesn’t put a premium only on his own pleasure.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015653Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015653Z">
        <seg>Castro Espín enfatizou: “Então, para eles usarem preservativos, eles tem que começar a construir e definir sua masculinidade de uma maneira diferente, que não valoriza apenas seu próprio prazer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín noted that the transsexual and transgender Cubans who had been harassed came right to CENESEX to lodge complaints and demand redress.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025703Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025703Z">
        <seg>Castro Espín observou que os cubanos transexuais e transgêneros que haviam sido assediados vieram diretamente à CENESEX para apresentar queixas e exigir reparação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín noted, “We have been given procedural guidelines so these people know how to defend themselves in case of police transgression of the regulations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025258Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025258Z">
        <seg>Castro Espín observou: “Recebemos diretrizes processuais para que essas pessoas saibam como se defender em caso de transgressão policial dos regulamentos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín observed in 2006, “Regarding attitudes towards MSM and bisexuals as well, there have been positive changes — I say empirically, since we are still studying this.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020317Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020317Z">
        <seg>Castro Espín observou em 2006: “Em relação às atitudes em relação aos HSH e bissexuais também, houveram mudanças positivas — digo empiricamente, já que ainda estamos estudando isso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín outlined that her proposal to parliament would make free sex reassignment surgery and hormones available to all transsexual Cubans — all forms of health care are provided cost-free on the island.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024154Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024154Z">
        <seg>Castro Espín destacou que sua proposta ao parlamento tornaria a cirurgia de redesignação sexual gratuita e os hormônios disponíveis para todos os cubanos transexuais — todas as formas de assistência médica são fornecidas gratuitamente na ilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín pointed out, though, that although homosexuals live within the law in consensual relationships, “gay marriage is not recognized, so you have many issues such as inheritance that aren’t fully resolved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021414Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021414Z">
        <seg>Castro Espín apontou, no entanto, que, embora os homossexuais vivam dentro da lei em relacionamentos consensuais, “o casamento gay não é reconhecido, então você tem muitos problemas, como herança, que não são totalmente resolvidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín said homosexual Cubans are protected, but “when something like that is made explicit, it is official recognition that there is a need to avoid any type of discrimination, like racism or sexism.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021212Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021212Z">
        <seg>Castro Espín disse que os cubanos homossexuais são protegidos, mas “quando algo assim é explicitado, é um reconhecimento oficial de que há uma necessidade de evitar qualquer tipo de discriminação, como racismo ou sexismo”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín said that in expectation of the legal changes, a request has already been filed with the Ministry of Public Health to provide reproductive assistance to three lesbian couples.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223747Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T222914Z">
        <seg>Castro Espín disse que, na expectativa das mudanças legais, um pedido já foi feito ao Ministério da Saúde Pública para prestar assistência reprodutiva a três casais de lésbicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín said that the proposal to add same-sex marriage to the Cuban Constitution will be taken up when that charter is next amended.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223303Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223303Z">
        <seg>Castro Espín disse que a proposta de incluir o casamento entre pessoas do mesmo sexo na Constituição Cubana será considerada na próxima emenda do documento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín stated in the January 2006 La Jornada interview, “We were unable to convince people of the need to carry out these operations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023222Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023222Z">
        <seg>Castro Espín declarou na entrevista de janeiro de 2006 ao La Jornada: “Não conseguimos convencer as pessoas da necessidade de realizar essas operações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín stated, “The draft was very well received by the representatives in the two commissions examining the project.” She added, “They not only accepted the proposal, but asked many questions and made recommendations.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024315Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024315Z">
        <seg>Castro Espín declarou: “O rascunho foi muito bem recebido pelos representantes nas duas comissões que examinam o projeto." Ela acrescentou: “ Eles não apenas aceitaram a proposta, mas fizeram muitas perguntas e recomendações ”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín summed up, “By the 1970s, reforms to the penal code excluded the classification of homosexuals as criminals (because of their sexual orientation); any word that discriminated against homosexuals was modified.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022250Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022250Z">
        <seg>Castro Espín completou, "Na década de 1970, as reformas do código penal excluíram a classificação dos homossexuais como criminosos (por causa de sua orientação sexual); qualquer palavra que os discriminasse foi modificada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín told &lt;f0&gt;MEDICC Review&lt;/f0&gt; interviewer Gail A. Reed regarding CENESEX, “We work with groups who promote safe sex among their peers: men who have sex with men [MSM], transvestites and transsexuals, adolescents and young people in general and then more broadly with medical students.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020227Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020227Z">
        <seg>Castro Espín disse à entrevistadora do &lt;f0&gt;MEDICC Review&lt;/f0&gt;, Gail A. Reed, sobre o CENESEX: “Trabalhamos com grupos que promovem sexo seguro entre seus pares: homens que fazem sexo com homens [HSH], travestis e transexuais, adolescentes e jovens em geral e depois mais amplamente com estudantes de medicina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Castro Espín, as director of CENESEX, took a plan about expanding rights for transsexuals to two parliamentary committees on Dec.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023714Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023646Z">
        <seg>Castro Espín, como diretora da CENESEX, levou o plano sobre a expansão dos direitos dos transexuais para duas comissões parlamentares em 20 de dezembro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Change apparent in still photos and motion pictures</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Giovanna" changedate="20230421T041229Z" creationid="Giovanna" creationdate="20230421T041229Z">
        <seg>Change apparent in still photos and motion pictures TESTE GIOVANNA</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cheíto noted, “We did a lot of research to pull out all the stops, as popular speech has it, in approaching AIDS as a topic, that is, seriously and with all due respect, since we can’t beat about the bush if we want to send an effective message.” (Betancourt)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233923Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233923Z">
        <seg>Cheíto observou: “Fizemos muita pesquisa para tirar todas as paradas, como diz o discurso popular, ao abordar a AIDS como um tópico, isto é, seriamente e com todo o respeito, já que não podemos ficar enchendo linguiça se quisermos enviar uma mensagem eficaz." (Betancourt)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Clinical and psychological care continued for transsexual Cubans, but with a lower profile.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023203Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023203Z">
        <seg>Cuidados clínicos e psicológicos continuaram para os cubanos transexuais, mas com um perfil mais baixo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Colonial &lt;f0&gt;p&lt;/f0&gt;eriod &lt;f1&gt;i&lt;/f1&gt;n Cuba:&lt;br2/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T143435Z" creationid="daniel" creationdate="20230420T040645Z">
        <seg>Período &lt;f0&gt;c&lt;/f0&gt;olonial &lt;f1&gt;e&lt;/f1&gt;m Cuba:&lt;br2/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Colonial period in Cuba: Bodies shackled &amp; repressed</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230419T210935Z" creationid="daniel" creationdate="20230419T210712Z">
        <seg>Período colonial em Cuba: Corpos acorrentados e reprimidos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Colonial terror, under the banner of religious law, enforced the brutal remodeling of economic and social life among peoples from diverse societies that the colonialists, and later imperialists, sought to conquer and exploit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T150024Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T150024Z">
        <seg>O terror colonial, sob o estandarte da lei religiosa, impôs o brutal remodelamento da vida econômica e social entre povos de sociedades diversas as quais os colonialistas e, mais tarde, os imperialistas buscavam conquistar e explorar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Colonialism, and later imperialism, brought anti-homosexual and anti-trans laws and state repression to Cuba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T143755Z" creationid="daniel" creationdate="20230420T040801Z">
        <seg>O colonialismo e, mais tarde, o imperialismo trouxeram a Cuba leis e repressão estatal contra trans e homossexuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Concerts and songs by Buena Fe [Cuban musical group], or documentaries by my colleague Belkys Vega and others, were not enough to reach our homes at prime time with an artistically effective language, with affection and respect.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232923Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232923Z">
        <seg>Concertos e canções de Buena Fe [grupo musical cubano], ou documentários de meu colega Belkys Vega e outros, não foram suficientes para chegar às nossas casas no horário nobre com uma linguagem artisticamente eficaz, com carinho e respeito.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Correspondent Gerardo Arreola interviewed Castro Espín, in the Jan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024004Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024004Z">
        <seg>O correspondente Gerardo Arreola entrevistou Castro Espín, em 9 de janeiro</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Costa added, "Norma Guillart, an expert involved in the work of a group of lesbians in CENESEX, told IPS that the reform would also recognize the right of any woman to assisted reproduction services, which are currently limited to married couples."</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T222906Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T222906Z">
        <seg>Costa acrescentou que "Norma Guillart, uma especialista envolvida no trabalho de grupos de lésbicas no CENESEX, disse à IPS que a reforma também reconheceria o direito de qualquer mulher a serviços de reprodução assistida, que atualmente são limitados a casais casados."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuba addresses world impact</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214243Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214243Z">
        <seg>Cuba aborda o impacto mundial</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuba has maintained a strong research component in the fight against AIDS, primarily through studies of the application of interferons to AIDS patients and the continued research to develop an HIV/AIDS vaccine.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214006Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214006Z">
        <seg>Cuba tem mantido um componente forte de pesquisas contra a AIDS, principalmente através de estudos de aplicação de interferons em pacientes com AIDS e da pesquisa contínua para desenvolver uma vacina contra HIV/AIDS."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuba surpasses world on&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T222735Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T222735Z">
        <seg>Cuba ultrapassa o mundo em&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuba was part of a worldwide surge in the working-class movement and particularly among oppressed countries.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T085337Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T085337Z">
        <seg>Cuba fazia parte do surgimento de um movimento da classe trabalhadora mundial, se desenrolando principalmente nos países oprimidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuba would not obtain any profits, and would pay salaries in its national currency, thus taking on the most expensive part for international health agencies, as well as the most difficult part, which is to ensure that the professionals are prepared and ready to begin their work.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215842Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215842Z">
        <seg>Cuba não teria nenhum lucro e pagaria os salários com a sua moeda nacional, de forma a assumir a parte mais dispendiosa para as agências internacionais de saúde, bem como a parte mais difícil, que é garantir que os profissionais sejam preparados e prontos para começar o trabalho."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuban President Fidel Castro challenged Washington’s immigration manipulation and hypocrisy by opening the port at Mariel from April 21 to Sept. 28 in 1980, allowing any Cubans who wanted to leave to go to the U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T095607Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T095607Z">
        <seg>O Presidente cubano Fidel Castro desafiou a hipocrisia e manipulação de Washington abrindo o poro de Mariel de 21 de abril até 28 de setembro em 1990, permitindo qualquer cubano que desejasse sair ir para os Estados Unidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuban government offer</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215600Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215600Z">
        <seg>Oferta do governo cubano</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuban participates in this Assembly as a responsible member of the international community, showing solidarity and modesty and freely offering our experience and collaboration.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214728Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214728Z">
        <seg>Cuba participa nesta Assembleia como um membro responsável da comunidade internacional, exibindo solidariedade e modéstia e oferecendo gratuitamente nossa experiência e colaboração."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuban women and men were fighting bravely alongside their African comrades to defend the people of Angola, Namibia and Ethiopia from colonialism and imperialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T091139Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T085621Z">
        <seg>As mulheres e homens cubanos estavam lutando corajosamente junto com seus camaradas africanos para defender o povo da Angola, Nambibia e Etiópia contra o colonialismo e imperialismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuba’s CENESEX leads the way on sexual rights</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000036Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000036Z">
        <seg>CENESEX de Cuba lidera o caminho dos direitos sexuais</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuba’s CENESEX leads&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000039Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000039Z">
        <seg>A CENESEX de Cuba lidera&lt;br0/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Cuba’s National Center for Sex Education (Centro Nacional de Educación Sexual) carries out its important collective labor — including combating what remains of pre-revolutionary prejudice against same-sex love — in what was once a privately owned Havana mansion.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000150Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000150Z">
        <seg>O Centro Nacional de Educação Sexual de Cuba realiza seu importante trabalho coletivo — incluindo combater o que resta do preconceito pré-revolucionário contra o amor entre pessoas do mesmo sexo — no que antes era uma mansão privada em Havana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Currently in the U.S., efforts by Republicans and Democrats — both political parties of capitalist big business — have pushed for reactionary legislation defining marriage as "between a man and a woman" solely to block the rights of same-sex couples.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223058Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223058Z">
        <seg>Atualmente, nos EUA, esforços pelos Republicanos e Democratas – ambos os partidos políticos do grande capital – têm pressionado por uma legislação reacionária que define casamento como "entre um homem e uma mulher", somente para bloquear os direitos de casais do mesmo sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Dorothy Ballan shaped generations of communist understanding that the fight against women's and sexual oppression is an important front in revolutionary struggle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T155317Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T155317Z">
        <seg>Dorothy Ballan moldou gerações de comunistas que entendem que a luta contra mulheres e opressão sexual é uma importante pauta na luta revolucionária.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Dr. Byron Barksdale, director of a U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214127Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214127Z">
        <seg>Dr. Byron Barksdale, diretor de um grupo médico</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>E-zine &lt;f0&gt;La Jiribilla&lt;/f0&gt; devoted an entire issue to the topic.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235337Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235337Z">
        <seg>E-zine &lt;f0&gt;La Jiribilla&lt;/f0&gt; dedicou uma edição inteira ao tema.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Effective political thought and action is by its very nature social, a product of the labor of many.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="sofia" changedate="20230421T160629Z" creationid="sofia" creationdate="20230421T160629Z">
        <seg>O pensamento e a ação política efetiva são naturalmente sociais, um produto do trabalho de muitos. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Even the estimates of how many homosexual Cubans left from Mariel in 1980 demonstrate political manipulation by the U.S. government.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T113937Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T113937Z">
        <seg>Até as estimativas de quantos homossexuais cubanos sairam de Mariel em 1980 demonstram uma manipulação política feita pelo governo dos Estados Unidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Even though we’ve made substantial political and legislative strides, we’re still bound by aspects of roles defined long ago.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T001906Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T001906Z">
        <seg>Embora tenhamos feito avanços políticos e legislativos substanciais, ainda estamos vinculados a aspectos de papéis definidos há muito tempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Everywhere in the world there are soaps for entertainment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233003Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233003Z">
        <seg>Em todo o mundo existem novelas para entretenimento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Exception to a rotten rule</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T094327Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T094315Z">
        <seg>A Exceção da regra podre</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>FIDEL CASTRO BACKS EFFORT</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022535Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022535Z">
        <seg>FIDEL CASTRO APOIA ESFORÇOS</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>First and foremost, this book would not have been possible without the political leadership of Teresa Gutierrez — co-founder of the National Committee to Free the Cuban Five and founder of the New York Committee to Free the Cuban Five.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="sofia" changedate="20230421T160714Z" creationid="sofia" creationdate="20230421T160714Z">
        <seg>Primeiramente e principalmente, esse livro não teria sido possível sem a liderança política de Teresa Gutierrez — co-fundadora do Comitê Nacional para Libertar os Cinco Cubanos e fundadora do Comitê de Nova York para Libertar os Cinco Cubanos.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For example, four local young males ranging in ages from 17 to 22 held a double same-sex ceremony outdoors, in front of loved ones and neighbors, in the working-class suburb of San Miguel del Padrón, southeast of Havana, in 2001.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022128Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022000Z">
        <seg>Por exemplo, quatro homens jovens, com idades entre 17 e 22 anos, realizaram um duplo casamento gay ao ar livre, perante entes queridos e vizinhos, no subúrbio da classe trabalhadora de San Miguel del Padrón, sudeste de Havana, em 2001.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For more than 300 years, Spanish colonialism shack led the laboring population of Cuba, literally claiming ownership of the lives, labor and bodies of millions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T144447Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T144447Z">
        <seg>Por mais de 300 anos, o colonialismo espanhol acorrentou a população trabalhadora de Cuba, literalmente reivindicando propriedade sobre o trabalho, vidas e corpos de milhões.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>For some Cuban gays (especially for the men), emigration also provided wider sexual parameters than they felt could ever be possible in Cuba.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T094204Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T094204Z">
        <seg>Para alguns cubanos gays (principalmente para os homens), a emigração oferecia um aspecto no nível sexuam muito maior que em Cuba, que pensavam nunca ser possível".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Four others who had sex reassignment surgeries abroad got changed identity papers as soon as they returned home.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024340Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024340Z">
        <seg>Quatro outros que passaram por cirurgias de redesignação sexual no exterior receberam documentos de identidade trocados assim que voltaram para casa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>From 1902 until the 1959 Cuban Revolution, Wall Street ruled by establishing dictatorships to squeeze the island’s economy in its fist, restructuring Cuba for exploitation as a giant sugar plantation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T154413Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T154413Z">
        <seg>De 1902 até a Revolução Cubana de 1959, Wall Street governava por meio do estabelecimento de ditaduras com as quais espremia a economia da ilha em seus punhos, reestruturando Cuba para que fosse explorada como um grande plantation de açucareiro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Gay men, lesbians and all gender-variant people faced police raids and entrapment, prison, torture, forced institu&lt;f0&gt;t&lt;/f0&gt;ionalization, rape and lynchings, loss of jobs, homes and loved ones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T233428Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T233428Z">
        <seg>Gays, lésbicas e todas as pessoas com variância de gênero sofriam batidas e flagrantes armados da polícia, prisão, tortura, internação forçada, estupros e linchamentos, perda de emprego, de lares e de entes queridos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Gay themes are prevalent in the theatre, in lectures, and in concerts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231403Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231403Z">
        <seg>Temas gays são predominantes no teatro, em palestras e em concertos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>General Assembly proclaim that:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215406Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215406Z">
        <seg>da ONU proclamasse que:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Greater and more professional work is needed at the micro-social level, because what this is about is trying to change perceptions, modifying the social imagination.” (Garcia)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022438Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022438Z">
        <seg>É necessário um trabalho maior e mais profissional no nível micro-social, porque se trata de tentar mudar as percepções, modificando a imaginação social.” (Garcia)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Havana: cross-dressing labor leader arrested</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T151539Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T151539Z">
        <seg>Havana: </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He continued, “AIDS statistics in the world increased alarmingly and in our country; despite the excellent professional project and public health plan to prevent infectious diseases, media campaigns on the HIV-AIDS subject had shown little efficacy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232848Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232848Z">
        <seg>Ele continuou: “As estatísticas da AIDS no mundo aumentaram de forma alarmante e em nosso país; apesar do excelente projeto profissional e do plano de saúde pública para prevenir doenças infecciosas, as campanhas de mídia sobre o assunto HIV-AIDS mostraram baixa eficácia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He explained, ‘We are trying to see how to do that, whether it should be to grant them the right to marry or to have same-sex unions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T030102Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T030102Z">
        <seg>Ele explicou: “Estamos tentando ver como fazer isso, se deveríamos conceder-lhes o direito de se casar ou ter uniões do mesmo sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He explained, “We are trying to see how to do that, whether it should be to grant them the right to marry or to have same-sex unions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223152Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223152Z">
        <seg>Ele explicou que "Estamos tentando ver como fazer isso, seja concedendo o direito ao casamento ou a ter uniões do mesmo sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He noted that Cubans could buy theater tickets for the equivalent of about a nickel, first-run movies for about a dime, theatrical plays for less than 50 cents, and musical extravaganzas and ballet festival performances for half a buck.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231508Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231508Z">
        <seg>Ele observou que os cubanos poderiam comprar ingressos de teatro pelo equivalente a cerca de 5 centavos, filmes de primeira execução por cerca de um centavo, peças teatrais por menos de 50 centavos e extravagâncias musicais e apresentações de festivais de balé por meio dólar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He reiterated that no one with whom he spoke “reported active or systematic repression by the state.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232231Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232231Z">
        <seg>Ele reiterou que ninguém com quem falou "relatou repressão ativa ou sistemática pelo Estado".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He remembers, in particular, how a stream of articles in the big-business media opened up a campaign against Cuba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T230908Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T230908Z">
        <seg>Em particular, ele se lembra de como uma série de artigos dos grandes veículos de mídia deram início a uma campanha contra Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>He stressed that, “In many African nations, the number of teachers who die from AIDS each year is greater than the number of new teachers graduating.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214459Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214459Z">
        <seg>Ele destacou que "Em muitas nações africanas o número de professores que morrem de AIDS por ano é maior do que o número de professores se formando,</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Historian Amara Das Wilhelm added, “Similar disparaging attitudes toward homosexuals were expressed in a 1791 Havana newspaper article entitled ‘A Critical Letter About the Man-Woman,’ which condemned the effeminate sodomites that apparently thrived in eighteenth-century Havana.” (The Gay and Lesbian Vaishnava Association online)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T153929Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T153929Z">
        <seg>O historiador Amara Das Willhelm acrescentou "Atitudes similares contra homossexuais foram expressas em um jornal de Havana num artigo de 1791 intitulado 'Carta crítica sobre o homem-mulher', o qual condenava os sodomitas afeminados que aparentemente prosperavam na Havana do século XVIII " (The Gay and Lesbian Vaishnava Association online)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Historically unchallenged prejudice welled up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023106Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023106Z">
        <seg>Surgiram preconceitos historicamente incontestados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Hopefully the telenovela will help them understand that to respect, recognize and tolerate different lifestyles doesn’t turn them into accomplices of what they believe to be evil, but that it makes them followers of the concept given to us by our C&lt;f0&gt;o&lt;/f0&gt;mandante when he says that ‘The Revolution is about equality and full liberty, it’s about being treated by everybody else as human beings.’” (Puyol)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235020Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235020Z">
        <seg>Espero que a telenovela os ajude a entender que respeitar, reconhecer e tolerar diferentes estilos de vida não os transforma em cúmplices do que eles acreditam ser o mal, mas que os torna seguidores do conceito dado a nós por nosso&lt;f0&gt; C&lt;/f0&gt;omandante quando ele diz que ‘A Revolução é sobre igualdade e liberdade total, é sobre ser tratado por todos como seres humanos.’” (Puyol)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>However, she said, “there may be transsexuals who have a job and are not rejected, because the law protects them, even if they go cross-dressed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024720Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024720Z">
        <seg>No entanto, ela disse, “pode haver transexuais que têm um emprego e não são rejeitados, porque a lei os protege, mesmo que eles se vistam com roupas de outro genero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I acknowledge the volunteer labor of all those who work together to produce a revolutionary newspaper, which has published for close to half a century in the U.S., including: late-night proofreaders, and those who study the postal regulations, address and mail the papers, post the current issue on the web, and drop off bundles at coffee shops and delis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T154934Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T154934Z">
        <seg> Agradeço ao trabalho voluntário de todos aqueles que em conjunto, trabalharam para produzir o jornal revolucionário que foi publicado por quase meio século nos EUA, incluindo os revisores noturnos e todos aqueles que estudaram as regulações postais, endereçaram e enviaram os jornais, postaram as edições atuais na internet, e deixaram pacotes em cafeterias e delicatessens.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I asked if I could tape what they had said to prepare a report.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025745Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025745Z">
        <seg>Perguntei se eu poderia gravar o que eles disseram para preparar um relatório.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I believe it is valid to face them with all seriousness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233025Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233025Z">
        <seg>Eu acredito que é válido enfrentá-los com toda a seriedade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I owe a historical debt of gratitude to Sam Marcy, founder of Workers World Party in 1959, and party leader Dorothy “Dotty” Ballan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T155614Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T155129Z">
        <seg>Eu agora tenho uma dívida histórica de gratidão para Sam Marcy, fundador do Partido dos Trabalhadores do Mundo em 1959 e o líder do partido, Dorothy “Dotty” Ballan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I see great flexibility, even among official leaders.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023537Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023537Z">
        <seg>Vejo uma grande flexibilidade, mesmo entre os líderes oficiais.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I thank those who sustained this series with facts and feedback, political discussion and organization, including: Sharon Ayling, Sara Catalinotto, Sue Davis, Julius Dykes, Sharon Eolis, Marsha Goldberg, Sue Harris, Imani Henry, Beverly Heistand, Berta Joubert-Ceci, Larry Holmes, Michael Kramer, Cheryl LaBash, Dustin Langley, Marge Maloney, Milt Neidenberg, Rosemary Neidenberg, Frank Neisser, Andre Powell, Arturo J. Pérez Saad, Gerry Scoppettuolo and Maggie Vascassenno.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T150720Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T150720Z">
        <seg> E obrigado a todos que sustentaram essa série com fatos e feedback, discussões políticas e organização, incluindo: Sharon Ayling, Sara Catalinotto, Sue Davis, Julius Dykes, Sharon Eolis, Marsha Goldberg, Sue Harris, Imani Henry, Beverly Heistand, Berta Joubert-Ceci, Larry Holmes, Michael Kramer, Cheryl LaBash, Dustin Langley, Marge Maloney, Milt Neidenberg, Rosemary Neidenberg, Frank Neisser, Andre Powell, Arturo J. Pérez Saad, Gerry Scoppettuolo e Maggie Vascassenno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>I think the work that’s been done over the decade in health and by the Cuban Women’s Federation has helped to bring about that change, and we’ve done it reaching out to people’s sensitivity as human beings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020646Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020646Z">
        <seg>Eu acho que o trabalho que tem sido feito na saúde ao longo da década e pela Federação das Mulheres Cubanas ajudou a trazer essa mudança, e nós fizemos isso tocando a sensibilidade das pessoas como seres humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In 1988, the first sex-reassignment surgery — from male to female — was carried out successfully in Cuba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022921Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022921Z">
        <seg>Em 1988, a primeira cirurgia de redesignação sexual — de homem para mulher — foi realizada com sucesso em Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In 1998 a national television program opened a mass discussion about lesbians and gays to immense audience interest.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231151Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231151Z">
        <seg>Em 1998, um programa nacional de TV abriu uma discussão em massa sobre lésbicas e gays para imenso interesse do público.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In 2006, the 115-chapter television series “The Hidden Face of the Moon” (La cara oculta de la luna), had virtually all of Cuba buzzing with debate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232434Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232434Z">
        <seg>Em 2006, a série de televisão de 115 capítulos “A Face Oculta da Lua” (La cara oculta de la luna), tinha praticamente toda Cuba fervilhando com debate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In Cuba today, common law couples enjoy the same rights as married couples.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223124Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223124Z">
        <seg>Hoje, em Cuba, casais em união estável gozam dos mesmo direitos que os casados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In Cuba, Capetillo actively supported a sugar cane workers’ strike organized by the Anarchist Federation of Cuba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T160205Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T160205Z">
        <seg>Em Cuba, Capetillo ativamente apoiou uma greve de trabalhadores canavieiros organizada pela federação anarquista de Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In February 2003, treatment of Cubans with AIDS had greatly improved over the past two years because Cuba’s pharmaceutical industry was producing its own generic copies of anti-HIV medicines.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T224200Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214107Z">
        <seg>Em fevereiro de 2003, o tratamento de cubanos com AIDS havia melhorado consideravelmente ao longo dos últimos dois anos, porque a indústria farmacêutica de Cuba estava produzindo suas próprias cópias genéricas de medicamentos anti-HIV.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In each medical school, there’s a department of Sexology and Education for Sexuality.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020239Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020239Z">
        <seg>Em cada escola de medicina, há um departamento de Sexologia e Educação para a Sexualidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In early 2007, Cuba’s National Assembly of Popular Power agreed to discuss making sex-reassignment surgery free of cost to all transsexuals on the island who request it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024416Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024416Z">
        <seg>No início de 2007, a Assembleia Nacional do Poder Popular de Cuba concordou em discutir tornar a cirurgia de mudança de sexo gratuita para todos os transexuais na ilha que a solicitassem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In fact, by also providing free health care, Cuba is truly leading the world in rights for transsexual and gender-variant people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024519Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024519Z">
        <seg>De fato, ao também fornecer cuidados de saúde gratuitos, Cuba está realmente liderando o mundo em direitos para pessoas transexuais e variantes de gênero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In her presentation on the last day of the international congress, Castro Espín emphasized, “The political will exists to eliminate all forms of discrimination in our laws.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223753Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223343Z">
        <seg>Na sua apresentação no último dia do congresso internacional, Castro Espín enfatizou que "A vontade política existe para eliminar todas as formas de discriminação nas nossas leis."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In his speech on June 25, 2001, Lage Dávila said, “No country is free of AIDS.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214404Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214404Z">
        <seg>Em seu discurso em 25 de junho de 2001, Lage Dávila disse que "Nenhum país está livre da AIDS</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In its issue coinciding with International AIDS Day 2001, MEDICC Review noted, “Today, some 36 million people worldwide are infected with HIV, over 25 million of them in Africa, where most have no way to pay for the drugs that might extend their lives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230421T155201Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214307Z">
        <seg>Em sua edição coincidindo com o Dia Internacional da AIDS, em 2011, MEDICC Review destacou que "Hoje, aproximadamente 36 milhões de pessoas ao redor do mundo estão infectadas com HIV, mais de 25 milhões delas na África, onde a maioria é incapaz de pagar por medicamentos que possam estender suas vidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In order to petition Havana’s town council in 1597 for his freedom, an enslaved man argued that he had “rendered a valuable service by discovering and denouncing those who had committed the ‘pecado nefando.’” (de la Fuente)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T154007Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T151027Z">
        <seg>Para requerer sua liberdade ao conselho de Havana em 1597, um homem escravizado argumentou que tinha "prestado um valioso serviço ao descobrir e denunciar aqueles que tinham cometido o 'pecado nefando'". (de la Fuente)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In reality, Cuba took an immediate, scientific and humane approach to people with AIDS.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Renan" changedate="20230421T142959Z" creationid="Renan" creationdate="20230421T132446Z">
        <seg>In reality, Cuba took an immediate, scientific and humane approach to people with AIDS..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In response, Cuban revolutionary leader and president of the Federation of Cuban Women (FMC), Vilma Espín, recommended in 1979 that a special committee be established, coordinated by the National Work Group on Sex Education — CENESEX’s predecessor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022745Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022745Z">
        <seg>Em resposta, a líder revolucionária cubana e presidente da Federação das Mulheres Cubanas (FMC), Vilma Espín, recomendou em 1979 a criação de um comitê especial, coordenado pelo Grupo Nacional de Trabalho em Educação Sexual — antecessor do CENESEX.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In the 1950s, these Cold War capitalists had escalated a state witch hunt against every expression of homosexuality and gender variance under the guise of a “Lavender Scare.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T232927Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T232927Z">
        <seg>Na década de 1950, esses capitalistas da Guerra Fria escalaram uma caça às bruxas estatal contra qualquer expressão de homossexualidade e variância de gênero por conta de um pretenso "Pânico Lavanda".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In the 70s and 80s, we found a lot of fear and resistance to a national program for sex education with such a gender focus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020918Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020918Z">
        <seg>Nos anos 70 e 80, encontramos muito medo e resistência a um programa nacional de educação sexual com tal foco em gênero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In the U.S., AIDS was first diagnosed in 1981.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Renan" changedate="20230421T143005Z" creationid="Renan" creationdate="20230421T131812Z">
        <seg>In the U.S., AIDS was first diagnosed in 1981..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In the background was always the threat of U.S. military intervention, causing the Cuban government to spend a great deal of its resources on military defense.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T092315Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092315Z">
        <seg>Como pano de fundo, sempre havia a ameçada de uma intervenção militar dos Estados Unidos, o que levava o governo de Cuba a gastar grandes quandiades de recursos na defesa militar".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In the center they have a permanent open debate forum and receive specialized care.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023334Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023334Z">
        <seg>No centro, eles têm um fórum permanente de debate aberto e recebem atendimento especializado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In the end, this stereotype is very dangerous to his own health as well as his partner’s — and this can be true for homosexual as well as heterosexual couples, whenever a relationship defines that one partner has hegemony over the other.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015850Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015850Z">
        <seg>Ao fim, esse estereótipo é muito perigoso para sua própria saúde, bem como para a de seu parceiro — e isso pode ser verdade para casais homossexuais e heterossexuais, sempre que um relacionamento define que um parceiro tem hegemonia sobre o outro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In the mid-1600s, the Spanish Captain General who ruled over the rural and urban enslaved population sentenced 20 “effeminate sodomites” to be burned to death.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T151936Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T151756Z">
        <seg>Em meados do século XVII, o Capitão-General espanhol que controlava a população escravizada rural e urbana sentenciou vinte "sodomitas afeminados" a serem queimados até a morte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>In this soap there are some parallel stories aimed only at entertaining the audience, but we cannot overlook the problems we have, and these must be tackled with courage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233046Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233046Z">
        <seg>Nesta novela há algumas histórias paralelas destinadas apenas a entreter o público, mas não podemos ignorar os problemas que temos, e estes devem ser abordados com coragem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Information on HIV is offered in TV spots, there is also a specific TV program on AIDS, but these are not seen by everybody.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233235Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233235Z">
        <seg>Informações sobre o HIV são oferecidas em comerciais, há também um programa de TV específico sobre AIDS, mas estes não são vistos por todos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It is a dramatic paradox that, in this new millennium, the same continent that witnessed the appearance of humankind’s first ancestors six million years ago begins to witness the disappearance of humankind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214539Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214539Z">
        <seg>É um paradoxo dramático que, neste milênio, o mesmo continente que testemunhou o surgimento dos primeiros ancestrais da humanidade, seis milhões de anos atrás, começa a testemunhar o desaparecimento da humanidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It is here where we artists must step in.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232854Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232854Z">
        <seg>É aqui que nós, artistas, devemos intervir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It is impossible to skip over the staggering hypocrisy of U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T232226Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T232226Z">
        <seg>É impossível relevar a enormidade da hipocrisia do imperialismo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It is incomprehensible to think that this life-saving money cannot be found in a world that spends 40 times more on illegal drugs, 80 times more on military budgets and 100 times more on advertising.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215238Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215238Z">
        <seg>É incompreensível pensar que esse dinheiro que salva vidas não pode ser encontrado em um mundo que gasta 40 vezes mais em drogas ilegais, 80 vezes mais em orçamentos militares e 100 vezes mais em propaganda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It is the only country that voted against the resolution giving every individual the right to have access to AIDS medicines, while at the same time, it has unleashed an insane arms race upon the world, with the sale of the most sophisticated instruments of war to allies and followers, and its global missile shield initiative.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215329Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215329Z">
        <seg>É o único país que votou contra a resolução que daria a todos os indivíduos o direito a acesso a medicamentos contra AIDS, enquanto, ao mesmo tempo, desencadeou uma corrida armamentista insana no mundo, com a venda dos mais sofisticados instrumentos de guerra aos seus aliados e seguidores, e sua iniciativa global de escudo antimísseis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It is this process of popular education with leadership, in which consciousness is raised through mass participation, discussion and debate, that is the revolution and the “unfettered thought” it liberates — not overnight, but with ongoing labor, without which nothing is produced.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000005Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000005Z">
        <seg>É esse processo de educação popular com liderança, no qual a consciência é elevada através da participação, discussão e debate em massa, que é a revolução e o “pensamento irrestrito” que ela libera — não da noite para o dia, mas com o trabalho contínuo, sem o qual nada é produzido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>It was the largest number of calls to the Oval Office in a single day in its history.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Renan" changedate="20230421T143012Z" creationid="Renan" creationdate="20230421T133617Z">
        <seg>It was the largest number of calls to the Oval Office in a single day in its history..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Journalist Dalia Costa reported from Havana on June 18, “If the initiative is approved, gay and lesbian couples would enjoy the same civil, patrimonial, inheritance, housing and adoption rights as heterosexual couples.” (caribbean360.com)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T222823Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T222823Z">
        <seg>A jornalista Dalia Costa, direto de Havana, reportou em 18 de junho que "Se a iniciativa for aprovada, casais gays e lésbicos teriam os mesmos direitos civis, patrimoniais, de herança, moradia e adoção que casais heterossexuais". (caribbean360.com)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Journalist Gerardo Arreola added that in recent years, “A group of transsexuals joined CENESEX and were trained as sex health promoters in the campaign for the prevention of AIDS.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023307Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023307Z">
        <seg>O jornalista Gerardo Arreola acrescentou que, nos últimos anos, “um grupo de transexuais se juntou ao CENESEX e foram treinados como promotores de saúde sexual na campanha de prevenção da AIDS.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Journalist Ricardo Ronquillo concluded, “It would be worrying if we thought of ourselves as a wholly agreeing society with neither competing arguments nor opposing posi-tions in face of its most intimate conflicts; or even worse, that silence prevailed.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235423Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235423Z">
        <seg>O jornalista Ricardo Ronquillo concluiu: “Seria preocupante se pensássemos em nós mesmos como uma sociedade totalmente de acordo, sem argumentos concorrentes nem posições discordantes diante de seus conflitos mais íntimos; ou pior ainda, que o silêncio prevalecesse”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lage Dávila concluded with an offer from the Cuban government to the poorest countries and those with the highest prevalence of the illness:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215609Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215609Z">
        <seg>Lage Dávila concluiu com uma oferta do governo cubano aos países mais pobres e àqueles com a maior prevalência da doença:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lage Dávila concluded, “All it would take is for the international community to provide the raw materials for the medicines, the equipment and material resources for these products and services.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215831Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215831Z">
        <seg>Lage Dávila concluiu que "Seria apenas necessário que a comunidade internacional fornecesse as matérias-primas para os medicamentos, os equipamentos e os recursos materiais para esses produtos e serviços.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lage Dávila delivered Cuba’s urging that the special session of the U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215354Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215354Z">
        <seg>Lage Dávila, representando Cuba, insistiu que a sessão especial da Assembleia Geral</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lage Dávila had offered his socialist government’s solidarity for people with AIDS, “especially those in the developing countries most affected.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214350Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214350Z">
        <seg>Lage Dávila havia oferecido a solidariedade de seu governo socialista para as pessoas com AIDS, "especialmente aquelas em países em desenvolvimento mais afetados."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lage Dávila pointed to the U.S.: “The richest and most powerful nation in history — that claims it is a human rights champion, does not make its payments to the U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215306Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215306Z">
        <seg>Lage Dávila apontou para os EUA: "A nação mais rica e poderosa da história – que diz ser uma campeã dos direitos humanos, não faz seus pagamentos à ONU</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lage Dávila stated, “The U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214758Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214758Z">
        <seg>Lage Dávila declarou que “O Secretário Geral</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lal Roohk brought this text to visual bloom.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T145343Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T145343Z">
        <seg>Lal Roohk fez o design da capa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lavender &amp; Red editors LeiLani Dowell and Deirdre Griswold paid meticulous political attention to this series of articles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T145502Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T145502Z">
        <seg>Lavender &amp; Red editors LeiLani Dowell e Deirdre Griswold dedicaram-se com uma meticulosa atenção política nessa série de artigos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Lavender &amp; Red series segments 78-85 at www.workers.org look more closely at how Marcy and Ballan helped develop discussion and education inside Workers World Party.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T155517Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T155517Z">
        <seg>Os Segmentos 78-85 da série Lavender &amp; Red em www.workers.org dá uma olhada mais de perto em como Marcy e Ballan ajudaram a desenvolver a discussão e a educação interna do Partido dos Trabalhadores do Mundo.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Laws against same-sex love and gender variance and brutal state enforcement continued to be used as a cudgel for economic, social and political control.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T154940Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T154447Z">
        <seg>Leis contra o amor entre pessoas do mesmo sexo e variância de gênero, aliadas à brutal repressão do Estado continuaram a ser usadas como porrete que mantinha controle econômico, social e político.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Leslie Feinberg, shortly after initiating the Rainbow Solidarity for the Cuban Five Campaign, presents Cuban Ambassador Rodrigo Malmierca Díaz with copies of her books.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022529Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022529Z">
        <seg>Leslie Feinberg, pouco depois de iniciar a campanha Rainbow Solidarity for the Cuban Five, apresenta ao embaixador cubano Rodrigo Malmierca Díaz cópias de seus livros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Magda González, a television director who now directs the Dramatizations Division for Cuban TV, also stressed, “When we decided to take on this theme in this slot, we were convinced that it would provoke all sorts of reactions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233957Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233957Z">
        <seg>Magda González, diretora de televisão que agora dirige a Divisão de Dramatizações da TV cubana, também enfatizou: “Quando decidimos abordar esse tema neste espaço, estávamos convencidos de que isso provocaria todos os tipos de reações.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Many of the articles focused on the imperialist charge that gay and lesbian Cubans were being mistreated on the island after the 1959 revolution.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T231327Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T231327Z">
        <seg>Muitos dos artigos focavam na acusação dos imperialistas de que cubanos e cubanas homossexuais estariam sofrendo maus-tratos na ilha após a revolução.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Many of them have already had their identity documents amended.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223527Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223527Z">
        <seg>Muitas dessas pessoas já tiveram seus documentos de identidade alterados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marcy concluded, “A period began when the most intense economic, political and diplomatic pressure was exerted on Cuba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T092213Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092213Z">
        <seg>Marcy concluiu: "Um período em que a mais intensa pressão econômica, política e diplomática foi posta contra Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Mariel Castro Espín and CENESEX don’t rest on these laurels.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024535Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024535Z">
        <seg>Mariel Castro Espín e CENESEX não descansam sobre esses louros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Mariela Castro Espín, director of CENESEX, stressed that sexologists have a “scientific, social and political responsibility” to help raise understanding and consciousness in the whole population.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000211Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000211Z">
        <seg>Mariela Castro Espín, diretora do CENESEX, ressaltou que os sexólogos têm uma “responsabilidade científica, social e política” para ajudar a aumentar a compreensão e a consciência em toda a população.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Mariela Castro Espín, director of Cuba’s National Center for Sex Education (CENESEX), recalled that three decades ago a Cuban from Matanzas who was born female-bodied but identified as male came to Havana for help.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022659Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022659Z">
        <seg>Mariela Castro Espín, diretora do Centro Nacional de Educação Sexual de Cuba (CENESEX), lembrou que há três décadas um cubano de Matanzas que nasceu com corpo feminino, mas identificado como homem, veio a Havana em busca de ajuda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Marlon Brito López, a screenwriter and director, critiqued the television novella “as a member of the audience and media expert.” He wrote, “The main goals were well defined: a warning of the dangers of this pandemic disease, present also in our territory, which can infect people in any group, race or creed; and a reflection on the elimination of prejudice linked to HIV-AIDS and sex in our society, particularly within the family.” (López)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232723Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232723Z">
        <seg>Marlon Brito López, roteirista e diretor, criticou a novela televisiva “como um membro do público e especialista em mídia." Ele escreveu: “Os principais objetivos foram bem definidos: um aviso dos perigos desta doença pandêmica, presente também em nosso território, que pode infectar pessoas de qualquer grupo, raça ou credo; e uma reflexão sobre a eliminação do preconceito ligado ao HIV-AIDS e ao sexo em nossa sociedade, particularmente dentro da família.” (López)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Monica Moorehead, Naomi Cohen, Fred Goldstein, Gary Wilson, Lal Roohk and John Catalinotto added insight to particular articles in this compilation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T150111Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T150111Z">
        <seg>Monica Moorehead, Naomi Cohen, Fred Goldstein, Gary Wilson, Lal Roohk e John Catalinotto adicionaram perspectiva para alguns artigos específicos dessa compilação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Most of that time was spent in Havana, but also in numerous other cities, including Matanzas, Trinidad and Santiago de Cuba.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231226Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231226Z">
        <seg>A maior parte desse tempo foi gasto em Havana, mas também em várias outras cidades, incluindo Matanzas, Trinidad e Santiago de Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>My appreciation to Sara Flounders for organizational support from start to finish, and to Kathy Durkin for her fund-raising labor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T150214Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T150214Z">
        <seg>Meus agradecimentos para Sara Flounders pela assistência na organização do início ao fim e para Kathy Durkin pela angariação de fundos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>New identity documents would also be immediately issued.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024202Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024202Z">
        <seg>Novos documentos de identidade também serão emitidos imediatamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>No Cuban of any sex has to marry in order to have economic support, a job, a home, health care or other rights that are guaranteed to every person.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021341Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021341Z">
        <seg>Nenhum cubano de qualquer sexo tem que se casar para ter apoio econômico, um emprego, uma casa, cuidados de saúde ou outros direitos que são garantidos a todas as pessoas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>No one, of any sexuality, was of one mind in Cuba about “La cara.” However, those who brought the series to television screens did not shy away from the debate.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235053Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235053Z">
        <seg>Ninguém, de qualquer sexualidade, era unânime em Cuba sobre “La cara." No entanto, aqueles que trouxeram a série para as telas de televisão não se esquivaram do debate.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Oberg concluded, “A striking contradiction in Cuban society today is the contrast between the rich cultural and intellectual life that is widely available and easily affordable, and salaries that make the purchase of a pair of shoes an event for which one must plan.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231444Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231444Z">
        <seg>Uma contradição marcante na sociedade cubana hoje é o contraste entre a rica vida cultural e intelectual que é amplamente disponível e facilmente acessível, e os salários que tornam a compra de um par de sapatos um evento para o qual se deve planejar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Oberg referred to the cross-dressing, cross-gender performances in the neighborhood of La Güinera, on the outskirts of the capital: “Many of these drag shows are sponsored by the local CDRs (Committees for the Defense of the Revolution),” Olberg reported, “and play to large and wildly enthusiastic audiences.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231303Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231303Z">
        <seg>Oberg se referiu às performances cross-dressing e cross-gender no bairro de La Güinera, nos arredores da capital: “Muitos desses shows de drag são patrocinados pelos CDRs locais (Comitês para a Defesa da Revolução)”, relatou Olberg, “e performam para grandes e entusiasmados públicos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Oberg stressed, “One of the most striking things about Cuba is the vitality of its cultural and intellectual life throughout the island, particularly in Havana.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231352Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231352Z">
        <seg>Orberg pontuou, “Uma das coisas mais marcantes sobre Cuba é a vitalidade de sua vida cultural e intelectual em toda a ilha, particularmente em Havana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Oberg wrote on his observations of homosexuality and culture in Cuba: “Between March 2000 and April 2002, I spent more than four months in Cuba on four separate occasions, working as a librarian on a range of research projects with my Cuban colleagues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231216Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231216Z">
        <seg>Oberg escreveu em suas observações sobre a homossexualidade e a cultura em Cuba: “Entre março de 2000 e abril de 2002, passei mais de quatro meses em Cuba em quatro ocasiões distintas, trabalhando como bibliotecário em uma série de projetos de pesquisa com meus colegas cubanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>On the contrary, widespread public debate with leadership was the whole point, and it has been eminently successful.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235110Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235110Z">
        <seg>Pelo contrário, o debate público generalizado com a liderança era o ponto principal, e tem sido eminentemente bem-sucedido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Other common reasons for wanting to emigrate included the lack of career mobility in a still under-developed economy and, for men, a traditional desire for the adventure of travel that had to focus on emigration since the United States and other capitalist nations deny tourist visas to Cubans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T094007Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T094007Z">
        <seg>Outras razões comuns para querer emigrar incluiam a falta de mobilidade profissional em uma econômia sub desenvolvida e, para os homens, um tradicional desejo de viajar e de se aventurar com um foco na emigração, já que os Estados Unidos e outras nações capitalistas recusavam o visto de turistos para os cubanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Others were exiled to Cayo Cruz, a small island in Havana Bay, which was thereafter referred to in Spanish by an anti-homosexual slur.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T152258Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T152258Z">
        <seg>Outros foram exilados para Cayo Cruz, uma pequena ilha na baía de Havana, que então passou a ser designada em espanhol por um termo homofóbico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Others — unfortunate and poor — are experiencing a terrify-ing reduction in their population’s life expectancy and a demographic decline that could lead them to extinction.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214436Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214436Z">
        <seg>Outros - os desprivilegiados e pobres - estão experienciando uma assustadora redução na expectativa de vida de suas populações e um declínio demográfico que poderia levá-los à extinção."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>People are now more receptive.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023513Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023513Z">
        <seg>As pessoas estão agora mais receptivas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>People cannot be allowed to make money off the lives of human beings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215430Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215430Z">
        <seg>As pessoas não podem ter a permissão de ganhar dinheiro com a vida de seres humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Postscript</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T222712Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T222712Z">
        <seg>Pós-Escrito</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Public reaction is divided.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T234712Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T234712Z">
        <seg>A reação do público está dividida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Rebeca Toledo, Shelley Ettinger and Bob McCubbin — all long-time members of Workers World Party's Lesbian/Gay/Bi/Trans Caucus — contributed their acumen as political readers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T145908Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T145908Z">
        <seg>Rebeca Toledo, Shelley Ettinger e Bob McCubbin — membros de longa data do Workers World Party's Lesbian/Gay/Bi/Trans Caucus — contribuíram com sua inteligência como leitores políticos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Reporting for the publication Paris Match, Nina Sutton cited a “nonofficial State Department source” as saying at least 10,000 Cuban homosexuals had emigrated at Mariel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T114046Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T114046Z">
        <seg>Reportando para a publicação do jornal francês Paris Match, Nina Sutton citou uma "fonte não ficial do Departament ode Estado" dizendo que pelo menos 10.000 homossexuais tinham emigrados em Mariel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Respect for the power of collective work keeps activists "right sized."</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="sofia" changedate="20230421T160636Z" creationid="sofia" creationdate="20230421T160636Z">
        <seg>Respeito pelo poder do trabalho coletivo mantém os ativistas “do lado certo”.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Revolution takes work</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024524Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024524Z">
        <seg>Revolução dá trabalho</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Revolutionary Cuban leadership brought the battle against AIDS and sexual prejudices — including bigoted attitudes about bisexuality — to the small screen of popular television, as well as the big screens of culture.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232400Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232400Z">
        <seg>A liderança revolucionária cubana trouxe a batalha contra a AIDS e os preconceitos sexuais — incluindo atitudes preconceituosas sobre a bissexualidade — para as telinhas da TV popular, bem como para as telonas da cultura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Ricardo Alarcon, president of Cuba’s National Assembly, stated in spring 2007: ‘We have to abolish any form of discrimination’ against homosexuality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025959Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025959Z">
        <seg>Ricardo Alarcón, presidente da Assembleia Nacional de Cuba, declarou na primavera de 2007: "Temos que abolir qualquer forma de discriminação" contra a homossexualidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Ricardo Alarcón, president of Cuba’s National Assembly, stated in the spring, “We have to abolish any form of discrimination” against homosexuality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223142Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223142Z">
        <seg>Ricardo Alarcón, presidente da Assembleia Nacional de Cuba, disse na primavera que "Temos que abolir qualquer forma de discriminação" contra a homossexualidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Same-sex love was still illegal across the United States.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T233005Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T233005Z">
        <seg>O amor entre pessoas do mesmo sexo ainda era ilegal em boa parte dos Estados Unidos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Same-sex marriage</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223041Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223041Z">
        <seg>Casamento entre pessoas do mesmo sexo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Santería, for example, used the trappings of Roman Catholicism to shelter African religious beliefs and rituals — which make room for very different sex/gender expression.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T151827Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T151424Z">
        <seg>A Santería, por exemplo, usava os adornos do catolicismo romano para abrigar crenças e rituais religiosos africanos, que dão espaço para uma expressões de sexo e gênero muito diferentes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Secretary General has proposed — and is making a worthy and just effort to obtain — $7 to $10 billion for the fight against AIDS.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214811Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214811Z">
        <seg>da ONU propôs - e está fazendo um esforço digno e justo para obter - de 7 a 10 milhões de dólares para lutar contra a AIDS..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Several thousand self-identified homosexual Cubans were among the some 120,000 who left the island over a two-month period in 1980 from the port of Mariel and sailed to the U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T084752Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T084752Z">
        <seg>Milhares de cubanos que se identificavam como homossexuais estavam entre as 120.000 pessoas que sairam da ilha, em um período de dois meses nos anos 80, partindo do porto de Marial e navegando até os Estados Unidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Sex change and social change</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023401Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023401Z">
        <seg>Mudança de sexo e mudança social</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Sex reassignment surgery — cost-free, like all forms of health care in Cuba — will be more available on request.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223509Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223509Z">
        <seg>A cirurgia de redesignação sexual – gratuita, como todas as formas de assistência médica em Cuba – estará mais disponível mediante solicitação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She also noted the need in Cuban society of a profound understanding of gender and sexuality.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023937Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023937Z">
        <seg>Ela também observou a necessidade na sociedade cubana de uma profunda compreensão de gênero e sexualidade."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She also spoke in public about the needs of working women, including the right to sex education.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T155604Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T155604Z">
        <seg>Ela também falava em público sobre as necessidades das mulheres trabalhadoras, incluindo o direito à educação sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She emphasized the need for legislation and other actions to block discrimination and raise popular consciousness.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024548Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024548Z">
        <seg>Ela enfatizou a necessidade de legislação e outras ações para bloquear a discriminação e aumentar a consciência popular.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She explained that CENESEX intervened and set up a channel of communication with the revolutionary security forces and the Ministry of the Interior.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025504Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025504Z">
        <seg>Ela explicou que a CENESEX interveio e criou um canal de comunicação com as forças de segurança revolucionárias e o Ministério do Interior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She has proposed that when the Cuban Constitution of the Republic is next revised, the category of “sexual orientation” be added.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021145Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021145Z">
        <seg>Ela propôs que, quando a Constituição da República Cubana for revisada, a categoria de “orientação sexual” seja adicionada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She offered a concrete example about AIDS safer-sex education.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015451Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015451Z">
        <seg>Ela ofereceu um exemplo concreto sobre umaa educação sexual mais segura da AIDS.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She said an epidemiological approach to prevent AIDS transmission might simply suggest, “Use a condom.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015522Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015522Z">
        <seg>Ela disse que uma abordagem epidemiológica para prevenir a transmissão da AIDS pode simplesmente sugerir: “Use um preservativo”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She strongly believed that sexuality was not the business of the church or the state.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T155725Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T155725Z">
        <seg>Ela acreditava que a sexualidade não era assunto para a igreja ou para o Estado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>She talked about the revolutionary labor that is still required to make progress in overcoming old prejudices about same-sex love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020750Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020750Z">
        <seg>Ela falou sobre o trabalho revolucionário que ainda é necessário para progredir na superação de velhos preconceitos sobre o amor entre pessoas do mesmo sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Since she and CENESEX are part of the revolution, they don’t have to do this work alone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000308Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000308Z">
        <seg>Como ela e a CENESEX fazem parte da revolução, eles não precisam fazer esse trabalho sozinhos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>So did Cuba’s National Center for Sex Education (CENESEX).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235327Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235327Z">
        <seg>Também o fez o Centro Nacional de Educação Sexual de Cuba (CENESEX).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Socialism should be a society that does not exclude anybody.’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025359Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025359Z">
        <seg>O socialismo deve ser uma sociedade que não exclua ninguém ”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Socialism should be a society that does not exclude anybody.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223217Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223217Z">
        <seg>Socialismo deveria ser uma sociedade que não exclui ninguém."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Solidarity proposal</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214743Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214743Z">
        <seg>Proposta de solidariedade</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Some 120,000 Cubans left, out of the country’s total population of 11 million.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T113855Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T095653Z">
        <seg>Aproximadamente 120.000 dos 11 milhões de cubanos sairam do país.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Some 40 other Cubans have applied for sex-reassignment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223537Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223537Z">
        <seg>Outras 40 solicitaram a mudança de sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Some are indignant that the theme is shown on screen, others applaud the initiative, and still others say that these themes have to be aired but not in this way.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T234744Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T234726Z">
        <seg>Alguns estão indignados que o tema seja mostrado na TV, outros aplaudem a iniciativa, e outros ainda dizem que esses temas têm que ser exibidos, mas não dessa maneira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Some — the privileged and rich — have managed to reduce the mortality rate with medicines sold at high, unreasonable prices.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214418Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214418Z">
        <seg>Alguns - os privilegiados e ricos - foram capazes de reduzir a taxa de mortalidade com medicamentos vendidos a preços altos e insensatos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Soon, with more help, these articles will also be recorded as audio podcasts at www.workers.org.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T145405Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T145405Z">
        <seg>No futuro, e com mais ajuda, esse artigo será gravado como um podcast em www.workers.org.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Such a legal measure, she pressed, would make this protection even more evident.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021242Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021242Z">
        <seg>Tal medida legal, ela enfatizou, tornaria essa proteção ainda mais evidente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Such cynical ‘assistance’ in coming out continues to be a favored weapon against lesbians and gay men who are well integrated into the revolution.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230424T144227Z" creationid="elioneto" creationdate="20230424T144227Z">
        <seg>Essa "assistência" cínica para sair do armário continua sendo uma arma valiosa contra gays e homens gays que conseguiram se integrar na revolução".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Thank you!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="sofia" changedate="20230421T160600Z" creationid="sofia" creationdate="20230421T160451Z">
        <seg>Obrigada!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Thanks to Janet Mayes for creating the index.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230426T150227Z" creationid="Administrador" creationdate="20230426T150227Z">
        <seg>Agradeço a Janet Mayespor ter criado o índice.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>That statistic is especially remarkable given Cuba’s sexually active youth and easygoing attitudes about sex.” &lt;f0&gt;MEDICC Review&lt;/f0&gt; editors explained that, “By the end of 2001, Cuba will have approved its most ambitious offensive yet against HIV/AIDS: setting up a National Task Force Against AIDS (GOPELS),” to be headed by the minister of public health and the secretary of the council of ministers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214039Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213749Z">
        <seg>Essa estatística chama a atenção sobretudo levando em conta a juventude ativamente sexual de Cuba e a atitude aberta do país com relação ao sexo." Editores da &lt;f0&gt;MEDICC Review&lt;/f0&gt; explicaram que "Ao fim de 2001, Cuba terá atingido a sua ofensiva mais ambiciosa até então contra o HIV: estabelecendo uma Força Tarefa Nacional Contra a AIDS (GOPELS)", liderada pelo ministro de saúde pública e pelo secretário do conselho de ministros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The &lt;f0&gt;Financial Times&lt;/f0&gt; — no friend to socialist construction — reported, “Cuba has much to teach the world about tackling AIDS, the American Association for the Advancement of Science heard on [Feb.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214158Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214158Z">
        <seg>O &lt;f0&gt;Financial Times&lt;/f0&gt;, nada amigável à construção socialista, reportou que "Cuba tem muito a ensinar ao mundo na luta contra a AIDS, segundo a Associação Americana para o Avanço da Ciência em 16 de</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The &lt;f0&gt;Miami Herald&lt;/f0&gt;, an unlikely source for any supportive news about Cuba, reported in November 2006, “Now, as the show draws to an end, Cuban gays and lesbians say the show is symbolic of the communist island’s government and people becoming more accepting towards them.” (See bibliography: “Cuban soap operas”)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235808Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235808Z">
        <seg>O &lt;f0&gt;Miami Herald&lt;/f0&gt;, uma fonte improvável para qualquer notícia de apoio sobre Cuba, relatou em novembro de 2006: “Agora, com a novela chegando ao fim, gays e lésbicas cubanos dizem que o show é um símbolo do governo da ilha comunista e as pessoas estão se tornando mais receptivas a eles." (Ver bibliografia: "novelas cubanas")</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The Communist Party of Cuba has welcomed an update of the revolutionary Family Code to include same-sex and trans rights, reported National Center for Sexual Education (CENESEX) Director Mariela Castro Espín at the 5th International Culture and Development Congress held in Havana on June 11-14, 2007.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223707Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T222813Z">
        <seg>O Partido Comunista de Cuba acolheu uma atualização revolucionária do Código da Família para incluir direitos de pessoas do mesmo sexo e trans, reportou a diretora do Centro Nacional para Educação Sexual (CENESEX), Mariela Castro Espín, no 5º Congresso Internacional de Cultura e Desenvolvimento organizado em Havana, entre 11 e 14 de junho de 2007.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The Cuban approach to AIDS saved lives, Joseph Mutti stated in June 1999.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213655Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213655Z">
        <seg>A abordagem cubana contra a AIDS salvou vidas, disse Joseph Mutti em 1999.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The Cuban government tried unsuccessfully to deport her as an agitator.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T160259Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T160232Z">
        <seg>O governo cubano tentou deportá-la como agitadora, sem sucesso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The Cuban health-care system website “Infomed” garnered viewpoints about the television novella.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235247Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235247Z">
        <seg>O site cubano do sistema de saúde "Infomed" reuniu pontos de vista sobre a novela de televisão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The FMC had formed the Work Group in 1972; CENESEX was established in 1989.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022808Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022808Z">
        <seg>A FMC formou o Grupo de Trabalho em 1972; a CENESEX foi criada em 1989.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The Pentagon refused to retreat from the military base it built at Guantánamo — now a site where the interrogators incorporate anti-gay and anti-trans humiliation, rape and attempted dehumanization as part of their sadistic torture of Muslim men and boys.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T092038Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092038Z">
        <seg>O Pentágono recusou a retirada da base militar construída em Guantánamo. Atualmente, é um local onde os interrogadores incorporam humilhações contra os gays e trans, estupram e tentam desumanizar os detidos, parte de suas sádicas práticas de tortura contra homens e meninos muçulmanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230425T172438Z" creationid="Administrador" creationdate="20230425T172438Z">
        <seg>O bloqueio</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The U.S. allowed Cubans who had emigrated in the early years of the revolution to travel back to the island.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T094104Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T094104Z">
        <seg>Os Estados Unidos permitiam os cubanos que haviam emigrados nos anos iniciais da revolução a viajarem de volta para a ilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The U.S. blockade of Cuba, aimed at strangling the economy, makes it harder to buy a pair of shoes, let alone build socialism, which requires material abundance and often imported materials.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231540Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231540Z">
        <seg>O bloqueio dos EUA a Cuba, destinado a estrangular a economia, dificulta a compra de um par de sapatos, muito menos a construção do socialismo, que requer abundância material e, muitas vezes, a importação desses materiais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The U.S.-led blockade is designed not only to economically strangle the Cuban population, but to obscure from lesbians, gays, bisexuals and trans people living in the imperialist citadel an understanding about what a revolution can achieve in terms of social progress.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T232031Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T232031Z">
        <seg>O bloqueio capitaniado pelos EUA é feito não só para estrangular a população cubana economicamente, como para ocultar de pessoas lésbicas, gays, bissexuais e trans que moram na cidadela do imperialismo o conhecimento do que uma revolução pode conquistar em termos de progresso social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The U.S.-led political and economic blockade of Cuba kept this offer of socialist solidarity from reaching those around the world who most needed it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215901Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215901Z">
        <seg>O bloqueio político e econômico, liderado pelos EUA, contra Cuba impediu que essa oferta de solidariedade socialista alcançasse aqueles no mundo que mais precisam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The amendment to the Family Code, Costa stated, would also "stipulate that the family has the responsibility and duty to accept and care for all of its members, regardless of their gender identity or sexual orientation."</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223012Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223012Z">
        <seg>A alteração do Código da Família, segundo Costa, também "estipularia que a família tem a responsabilidade e o dever de aceitar e cuidar todos os seus membros, independente de sua identidade de gênero ou orientação sexual."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The amount is not enough and money alone cannot solve the problem, but it is a necessary start.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215212Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215212Z">
        <seg>A quantidade não é suficiente, e o dinheiro sozinho não pode resolver o problema, mas é um começo necessário</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The big-business spin made it seem as though the Cuban Revolution was a wellspring of anti-gay prejudice.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T233847Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T233847Z">
        <seg>A narrativa das grandes mídias fez parecer que a Revolução Cubana era uma fonte borbulhante de preconceitos contra homossexuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The biggest problem in dealing with AIDS on the island continued to be access to medicine for free distribution to the population because of the U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213833Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213833Z">
        <seg>O maior problema contra a AIDS na ilha continuou sendo o acesso a remédios para distribuição livre para a população devido ao bloqueio dos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The deaths in sub-Saharan Africa to date are equivalent to those that would have resulted from dropping on the region 70 bombs like the ones on Hiroshima and Nagasaki.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T224421Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214526Z">
        <seg>As mortes na África Subsaariana até hoje são equivalentes ao que resultaria o ato de bombardear a região com 70 bombas como as de Hiroshima e Nagasaki.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The deep bite of the knotted lash of oppressor ideology backed them up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T144230Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T144230Z">
        <seg>O que as apoiava eram os ferimentos profundos causados pelo chicote da ideologia do opressor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The development of class societies and colonialism did.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230424T000000Z" creationid="thy" creationdate="20230420T015550Z">
        <seg>Os responsáveis por isso foram o colonialismo e o desenvolvimento da sociedade de classes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The enslaved toilers were from the decimated Indigenous peoples of the island and African peoples — survivors of mass kidnappings from their homelands and of the Middle Passage holocaust.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T145253Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T145253Z">
        <seg>Os trabalhadores escravizados vinham das populações indígenas da ilha que foram dizimadas e de povos africanos — sobreviventes de sequestros em massa nas suas terras natais e do holocausto do tráfico negreiro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The first result, Castro Espín related, was an agreement with the Ministry of the Interior and the Ministry of Justice to issue new identity papers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022837Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022837Z">
        <seg>O primeiro resultado, relatado por Castro Espín, foi um acordo com o Ministério do Interior e o Ministério da Justiça para emitir novos documentos de identidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The following historical anecdote underscores the importance the colonial occupiers placed on eradicating the “pecado nefando” — the “nefarious sin” of same-sex love and/or gender/sex variance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T150742Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T150742Z">
        <seg>A seguinte anedota histórica sublinha a importância que os invasores coloniais davam a erradicar o "pecado nefando" — o "inominável pecado" do amor entre pessoas do mesmo sexo ou de variância de sexo/gênero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The health system provides them with free hormone treatment.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023344Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023344Z">
        <seg>O sistema de saúde lhes fornece tratamento hormonal gratuito.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The media in the imperialist countries, whose capitalist classes were hell-bent on re-colonizing Cuba, broadcast an anti-communist interpretation of what produced that migration at Mariel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T084956Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T084956Z">
        <seg>A mídia nos países imperialistas, cuja classes capitalistas estavam sedentas para colonizar Cuba novamente, transmitiram uma visão anti-comunista sobre o que levou a migração em Mariel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The newsletter “Diversity” (Diversidad) reported: “The measure would complement the present Identity Law that already acknowledges the right of citizens to change name and sexual identity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024435Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024435Z">
        <seg>O boletim “Diversidade” (Diversidad) informou: “A medida complementaria a presente Lei de Identidade que já reconhece o direito dos cidadãos de mudar de nome e identidade sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The operation was successful and the person reportedly lives without difficulty.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023016Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023016Z">
        <seg>A operação foi bem sucedida e a pessoa vive sem problemas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The plan involves winning greater acceptance in the educational system and consciousness-raising among the revolutionary security forces.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223452Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223452Z">
        <seg>O plano envolve conquistar maior aceitação no sistema educacional e elevar a consciência entre as forças de segurança revolucionárias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The planned reform, drafted by the Federation of Cuban Women (FMC) and backed by CENESEX, will be introduced to the people's parliament as a draft law.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223021Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223021Z">
        <seg>A reforma planejada, elaborada pela Federação de Mulheres Cubanas (FMC) e apoiada pela CENESEX, será apresentada ao parlamento do povo como um projeto de lei.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The program was finally accepted in 1996, and now it’s taught throughout the country; since then it has reduced school dropouts from early marriages and childbirth by one half.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021037Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021037Z">
        <seg>O programa foi finalmente aceito em 1996, e agora é ensinado em todo o país; desde então, reduziu pela metade o abandono escolar por casamentos precoces e parto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The proposed reforms to the Family Code also serve to bolster CENESEX’s 2004 national strategy to support the needs of transsexual and transgender Cubans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223423Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223423Z">
        <seg>As reformas propostas para o Código da Família também servem para reforçar a estratégia nacional do CENESEX de 2004 para apoiar as necessidades da população transexual e transgênero de Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The reality is that the Cuban Revolution — which seized state power on an island in which class society, colonialism and imperialism had woven prejudices and repression against same-sex love tightly into the fabric of life — has made tremendous advances for men who love men and women who love women, as well as the struggle against racism and sexism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T231808Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T231808Z">
        <seg>A realidade é que a Revolução Cubana (que tomou o poder do Estado em uma ilha onde a sociedade de classes, o colonialismo e o imperialismo incutiram profundamente no cotidiano preconceitos e repressão contra amor homoafetivo) realizou avanços expressivos para homens que amam homens e mulheres que amam mulheres, bem como na luta contra o racismo e o sexismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The revolutionary Cuban government, since the 1990s, has waged a struggle against deep-rooted old prejudice about same-sex love in virtually every cultural venue.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231057Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231057Z">
        <seg>O governo revolucionário cubano, desde a década de 1990, tem travado uma luta contra o velho preconceito profundamente enraizado sobre o amor entre pessoas do mesmo sexo em praticamente todos os espaços culturais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The series began with the story of a 14-year-old girl who contracted AIDS during her first sexual experience.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232512Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232512Z">
        <seg>A série começou com a história de uma menina de 14 anos que contraiu AIDS durante sua primeira experiência sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The series borrows from the popular style of television novellas — soap operas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232454Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232454Z">
        <seg>A série toma emprestado o estilo popular de novelas de televisão.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The soap, on the other hand, is watched in every home.” (Puyol)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233258Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233258Z">
        <seg>A novela, por outro lado, é assistida em todas as casas.” (Puyol)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The topic was discussed in communities for weeks afterwards.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T211621Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T211621Z">
        <seg>O tema foi discutido nas comunidades por semanas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The truth to begin with is this: Com munists did not bring anti-homosexual prejudice to the Americas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T235929Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T235929Z">
        <seg>Para começar, a verdade é: os comunistas não trouxeram o preconceito contra homossexuais às Américas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The two researchers added, “The visits also provided a context in which Cuban lesbians and gay men could hear of the more open and affluent gay lifestyles available in the United States as a benefit of consumer capitalism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230424T144530Z" creationid="elioneto" creationdate="20230424T144530Z">
        <seg>Os dois pesquisadores acrescentam que "As visitas também também deram um contexto no qual os cubanos homens gays e lésbicas poderiam saber mais sobre o estilo de vida mais aberto próspero nos Estados Unidos como um benefício do capitalismo de consumo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>The two researchers also interviewed Cubans who chose to stay on the island and be a part of building a socialist society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T092553Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092553Z">
        <seg>Os dois pesquisadores também entrevistaram cubanos que escolheram ficar na ilha e fazerem parte da construção da sociedade socialista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Their political duplicity was obvious on the domestic front.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T232612Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T232612Z">
        <seg>A falsidade política deles ficou óbvia no fronte doméstico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Then it focused on her wearing of a “man’s” suit, tie and fedora in public to charge her with “causing a scandal.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T160523Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T160523Z">
        <seg>Então, focou no fato dela vestir um terno, gravata e chapéu "de homem" em público para acusá-la de "provocar um escândalo".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>There were many forms of resistance to colonial cultural imperialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T151059Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T151059Z">
        <seg>Havia muitas formas de resistência ao imperialismo cultural colonialista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>These schools could train 1,000 doctors annually in countries that need the most assistance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215714Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215714Z">
        <seg>Essas escolas poderiam treinar 1000 médicos por ano em países que mais precisam de assistência.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They also agreed to provide education to Cuba’s National Revolutionary Police, including a seminar on distinct expressions of gender and sexuality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025644Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025644Z">
        <seg>Eles também concordaram em fornecer educação à Polícia Nacional Revolucionária de Cuba, incluindo um seminário sobre expressões distintas de gênero e sexualidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They die with no treatment in sight.” (“Cuba’s HIV-AIDS Rate”)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230421T155148Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214329Z">
        <seg>Elas morrem sem a perspectiva de tratamento." ("A taxa de HIV-AIDS de Cuba"))</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They don’t care a whit about lesbian and gay, bisexual and trans lives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T232309Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T232309Z">
        <seg>Eles não dão a mínima para as vidas de pessoas lésbicas, gays, bissexuais e trans.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They have already paid more than once.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215450Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215450Z">
        <seg>Eles já pagaram mais de uma vez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They have learned over their lifetimes that transsexuals and homosexuals are intrinsically bad.” (Rodriquez)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025020Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025020Z">
        <seg>Eles aprenderam ao longo de suas vidas que transexuais e homossexuais são intrinsecamente ruins.” (Rodriquez)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They want to crush the revolution and re-enslave the entire population.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T232325Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T232325Z">
        <seg>Eles querem esmagar a revolução e voltar a escravizar a população inteira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They will be guided by the ‘Strategic Plan for Controlling HIV/AIDS,’ outlining national strategies against the virus for the next five years.” (“Cuba’s Strategy”)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213826Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213826Z">
        <seg>Eles serão guiados pelo "Plano Estratégico para Controle do HIV", delineando estratégias nacionais contra o vírus pelos próximos cinco anos." ("A Estratégia de Cuba")</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>They’re not themes that we usually deal with in a dramatized form, even though over the past three years they have been dealt with in a direct and open way by other programs like ‘Let’s Talk about Health’ (a weekly program talking about health matters) and ‘It’s Worthwhile’ (a weekly program in which a leading psychologist discusses letter writers’ problems).”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T234506Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T234506Z">
        <seg>Eles não são temas com os quais geralmente lidamos de forma dramatizada, embora nos últimos três anos tenham sido tratados de maneira direta e aberta por outros programas como ‘Vamos Falar sobre Saúde‘ (um programa semanal falando sobre questões de saúde) e ‘Vale a Pena’ (um programa semanal em que um psicólogo importante discute problemas enviados por cartas).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This forced Cubans to work harder and faster and for longer hours in order to raise overall productivity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T094002Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T094002Z">
        <seg>Isso forçou os cubanos a trabalharem mais e mais rápido com jornadas mais longas para poder aumentar a produtividade de um modo geral.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is merely a small part of their social debt to the Third World.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215544Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215544Z">
        <seg>Esta é apenas uma pequena parte da sua dívida social com o Terceiro Mundo."”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is precisely what ‘The Hidden Face of the Moon’ is achieving.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232757Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232757Z">
        <seg>Isto é precisamente o que ‘A Face Oculta da Lua’ está alcançando.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is revolutionary process</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T235027Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T235027Z">
        <seg>Este é um processo revolucionário</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is where I feel the strongest resistance, even as we speak.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023245Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023245Z">
        <seg>É aqui que sinto a resistência mais forte, mesmo enquanto falamos.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This is why, for example, our posters and other materials emphasize that protection of your partner against HIV and STIs in general is a sign of caring, and that means it’s a responsibility of both partners in a relationship.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020004Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020004Z">
        <seg>É por isso que, por exemplo, nossos cartazes e outros materiais enfatizam que a proteção de seu parceiro contra o HIV e DSTs em geral é um sinal de cuidado, e isso significa que é uma responsabilidade de ambos os parceiros em um relacionamento.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This places Cuba at the vanguard of the legislations that acknowledge the rights of transvestites, transsexuals and transgender in Latin America.” (“Cuban Parliament”)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024454Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024454Z">
        <seg>Isso coloca Cuba na vanguarda das legislações que reconhecem os direitos das travestis, transexuais e transgêneros na América Latina." (" Parlamento cubano ")</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This plan, Castro Espín explained, “is already being put into effect.” (caribbean360.com)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223711Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223436Z">
        <seg>Esse plano, explicou Castro Espín, "já está sendo colocado em prática." (caribbean360.com)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This reluctance also came from the professionals in the Ministry of Public Health who were not experts on the subject.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023236Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023236Z">
        <seg>Essa relutância também veio dos profissionais do Ministério da Saúde Pública que não eram especialistas no assunto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>This subjectivity begins early, in the way children are raised, in how they’re taught to play.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015156Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015156Z">
        <seg>Essa subjetividade começa cedo, na forma como as crianças são criadas, na forma como são ensinadas a brincar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Three transsexual Cubans got new identity documents under that accord.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022848Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022848Z">
        <seg>Três cubanos transexuais obtiveram novos documentos de identidade sob esse acordo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Together they ordered police not to hassle transgender and transsexual Cubans.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025630Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025630Z">
        <seg>Juntos, eles ordenaram que a polícia não incomodasse os cubanos transgêneros e transexuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Trans rights moving forward</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223410Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223410Z">
        <seg>Direitos trans avançando</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Twenty-four transsexual Cubans, who have won support from CENESEX since 1979, have applied for surgery.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223516Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223516Z">
        <seg>Vinte e quatro pessoas transexuais de Cuba, que receberam apoio do CENESEX desde 1979, solicitaram cirurgia..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Two years later, Castro Espín said, this move has accelerated change.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023501Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023501Z">
        <seg>Dois anos depois, disse Castro Espín, esse movimento acelerou a mudança.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T085908Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213600Z">
        <seg>Os bancos </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>U.S. banks and corporations commanded Washington not to recognize Cuba’s right to diplomatic recognition.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T091253Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T091253Z">
        <seg>Os bancos e corporações dos Estados Unidos ordenaram Washintgton a não reconhecer os direitos diplomáticos de Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>U.S. finance capital tried to isolate and destroy the Cuban Revolution.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T091206Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T091206Z">
        <seg>O capital financeiro estadunidense tentou isolar e destruir a Revolução Cubana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>U.S. imperialism demonstrated how its laws either kneel to its overall capitalist class objectives, or are forced to bend.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T094433Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T094433Z">
        <seg>O Imperialismo estadunidense demonstrava como sua legislação ou se ajoelhava aos objetivos gerais da classe capitalista, ou era obrigadar a se ajoelhar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>U.S. imperialism militarily occupied Cuba for four years, beginning in 1898.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T154139Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T154139Z">
        <seg>O imperialismo estadunidense ocupou Cuba militarmente por quatro anos a partir de 1898.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>U.S. imperialism was on the defensive, especially after its historic defeat in Vietnam and its inability to either crush or tame the Cuban Revolution.” (Marcy)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T091134Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T091134Z">
        <seg>O imperialismo estadunidense estava na defensiva, principalmente após a sua derrota histórica no Vietnam e sua incapacidade de acabar ou dominar a Revolução Cubana". (Marcy)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Understanding the Cuban Revolution, and the hand it was dealt by imperialism, is as important today as it was then, because it demonstrates what a revolution can achieve, even when surrounded and under siege by imperialism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T235758Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T235758Z">
        <seg>Compreender a Revolução Cubana, e a situação na qual o imperialismo a forçou, é tão importante hoje quanto era na época, pois isso demonstra o que uma revolução é capaz de realizar, mesmo estando cercada e sitiada pelo imperialismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Unofficial same-sex marriages have taken place on the island.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022010Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021843Z">
        <seg>Casamentos informais entre pessoas do mesmo sexo ocorreram na ilha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Using Bibles as well as bullets, colonizers who bled the labor of the enslaved class literally “laid down the law” — reshaping and regulating every aspect of life for the enslaved class, including economic structure, kinship recognition, marriage, organization of the sexes, sexuality and gender expression.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="daniel" changedate="20230423T145725Z" creationid="daniel" creationdate="20230423T145714Z">
        <seg>Com bíblias e balas, o colonizadores que sugavam o trabalho da classe escravizada literalmente "baixaram a lei" — mudando e regulando cada aspecto da vida para a classe escravizada, incluindo a estrutura econômica, o reconhecimento de parentesco, casamento, organização dos sexos e expressão de gênero e sexualidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Wall Street hopes that economic deprivation will turn up the pressure cooker on internal relations, making it easier to wear down and overturn the revolution that took the Cuban economy, labor, land and resources off its list of neo-colonial “assets.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232202Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232202Z">
        <seg>Wall Street espera que a privação econômica aumente a pressão sobre as relações internas, tornando mais fácil desgastar e derrubar a revolução que tirou a economia, o trabalho, a terra e os recursos cubanos de sua lista de “ativos” neocoloniais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Washington lured Cubans to risk their lives at sea by creating an exception to immigration rules and quotas that barred legal migration to the U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T095440Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T095440Z">
        <seg>Washington atraiu os cubanos para arriscavam suas vidas no mar criando uma exceção nas leis e quotas da imigração que barravam a migração legal nos Estados Unidos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We have also articulated a more persuasive discourse.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023529Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023529Z">
        <seg>Nó também articulamos um discurso mais persuasivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We have the lowest AIDS rate in the Americas and one of the lowest in the world, with 0.3 percent of the population between 15 and 49 years affected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214657Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214657Z">
        <seg>Temos a menor taxa de AIDS nas Américas e uma das menores no mundo, com 0,3% da população entre 15 e 49 anos afetada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We have to redefine the concept of marriage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223205Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223205Z">
        <seg>Precisamos redefinir o conceito de casamento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We have to take a hard look at these things, or else we’ll keep passing them down from generation to generation.” (Reed)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015402Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015402Z">
        <seg>Temos que dar uma boa olhada nessas coisas, ou então vamos continuar passando-as de geração em geração.” (Reed)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We need changes in the family code itself related to these and other questions, including domestic violence.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T021426Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T021426Z">
        <seg>Precisamos de mudanças no próprio código familiar relacionadas a essas e outras questões, incluindo a violência doméstica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We try to discuss the social problems we have and therefore we deal with topics such as these.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233015Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233015Z">
        <seg>Tentamos discutir os problemas sociais que temos e, portanto, lidamos com tópicos como esses.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>We’ve worked with the Ministry of Education, but I’m still not satisfied we’ve made enough progress, and so we need to deepen understanding among teachers and other school staff; we need to carry more on educational TV and so on.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020859Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020859Z">
        <seg>Trabalhamos com o Ministério da Educação, mas ainda não estou satisfeita por termos feito progressos suficientes, e por isso precisamos aprofundar o entendimento entre professores e outros funcionários da escola; precisamos levar mais à TV educacional e assim por diante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What parts of the picture actually take away from our freedom, fulfillment and dignity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015347Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015347Z">
        <seg>Que partes deste cenário tiram de nossa liberdade, satisfação e dignidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>What we did was to broaden this work, to enrich it.” (Mariela Castro Espín’s father is acting Cuban President Raul Castro.)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025849Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025849Z">
        <seg>O que fizemos foi ampliar esse trabalho, enriquecê-lo." (O pai de Mariela Castro Espín é o presidente cubano em exercício Raúl Castro.)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>When writing the script and producing the tele-serial we called upon experts from the Center for Sexual Education (CENESEX) and the National HIV-AIDS Prevention Center as advisers and we believe it mirrors realistically aspects of our society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T234627Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T234627Z">
        <seg>Ao escrever o roteiro e produzir a tele-série, contamos com especialistas do Centro de Educação Sexual (CENESEX) e do Centro Nacional de Prevenção do HIV-AIDS como conselheiros e acreditamos que ele reflete realisticamente aspectos de nossa sociedade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Workers World Party founder Sam Marcy wrote, “The 1970s were the high point in Cuba’s revolutionary influence, not only in Latin America but in Africa, Asia and even Europe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T085234Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T085234Z">
        <seg>O fundador Sam Marcy do Partido Mundial dos Trabalhadores escreveu: “A influência revolucionária de Cuba estava no seu ápice nos anos 70, não apenas na América Latina, mas tambem na África, Ásia e até na Europa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>Workers World Party founder Sam Marcy wrote, “The 1970s were the high point in Cuba’s revolutionary influence, not only in Latin America but in Africa, Asia and even Europe. Cuba was part of a worldwide surge in the working-class movement and particularly among oppressed countries. U.S. imperialism was on the defensive, especially after its historic defeat in Vietnam and its inability to either crush or tame the Cuban Revolution.” (Marcy)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230425T114316Z" creationid="elioneto" creationdate="20230425T114316Z">
        <seg>qWorkers World Party founder Sam Marcy wrote, “The 1970s were the high point in Cuba’s revolutionary influence, not only in Latin America but in Africa, Asia and even Europe. Cuba was part of a worldwide surge in the working-class movement and particularly among oppressed countries. U.S. imperialism was on the defensive, especially after its historic defeat in Vietnam and its inability to either crush or tame the Cuban Revolution.” (Marcy)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>and is trying to reduce its contribution to the WHO [World Health Organization] — dedicates barely 0.2 percent of its gross domestic product to development.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215316Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215316Z">
        <seg>e está tentando reduzir suas contribuições à OMS [Organização Mundial da Saúde] – mal dedica 0,2% do seu produto interno bruto para o desenvolvimento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>banks and corporations commanded Washington not to recognize Cuba’s right to diplomatic recognition.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T085904Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T085904Z">
        <seg>e corporações estadunidenses ordenaram Washington a não reconhecer os direitos diplomáticos de Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>blockade of Cuba, aimed at strangling the economy, makes it harder to buy a pair of shoes, let alone build socialism, which requires material abundance and often imported materials.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230425T172657Z" creationid="Administrador" creationdate="20230425T172657Z">
        <seg>doe EUA a Cuba, que visa estrangular a economia, que já torna difícil a compra de um par de sapatos, quem dirá a construção do socialismo, que requer abundância material e, frequentemente, necessidade de importar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>blockade.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213846Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213846Z">
        <seg>EUA.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>breaking transsexual rights</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022612Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022612Z">
        <seg>direitos transexuais inovadores</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>education ‘to every home’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231020Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231020Z">
        <seg>educação “para todos os lares”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>embargo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213929Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213929Z">
        <seg>EUA.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>finance capital tried to isolate and destroy the Cuban Revolution.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T085740Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T085740Z">
        <seg>financeiro dos Estados Unidos tentou isolar e destruir a Revolução Cubana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>gay-bashers condemn Cuba</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="thy" changedate="20230419T225254Z" creationid="thy" creationdate="20230419T225254Z">
        <seg>dos anos 1970 condenam Cuba</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>imperialism and its media propaganda machinery.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T232239Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T232239Z">
        <seg>estadunidense e de sua máquina de propaganda midiática.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>imperialism was on the defensive, especially after its historic defeat in Vietnam and its inability to either crush or tame the Cuban Revolution.” (Marcy)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T085459Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T085459Z">
        <seg>estadunidense estava na defensiva, especialmente após a sua derrota histórica no Vietnam e por conta da sua incompetência em acabar ou dominar a Revolução Cubana. (Marcy)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>imperialist blockade obstructed Cuban AIDS treatment</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Administrador" changedate="20230425T172344Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213611Z">
        <seg>imperialistas dos EUA obstruiu o tratamento de Cuba contra a AIDS</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>medical group, said, “Cuba now produces enough anti-viral medicines for its own patients and it has offered to supply other nations in the Caribbean region.” (Cookson)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T224230Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214138Z">
        <seg>dos EUA, disse que “Cuba agora produz medicamentos antivirais suficientes para seus próprios pacientes e ofereceu fornecer para outras nações na região caribenha." (Cookson)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>of Cuban society’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230421T081735Z" creationid="elioneto" creationdate="20230421T081735Z">
        <seg>da sociedade cubana'</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>pharmaceutical companies and therefore not freely available to Cuban importers under the restrictions imposed by the U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213920Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213920Z">
        <seg>Empresas farmacêuticas e, portanto, disponíveis não de graça para importadores cubanos sob as restrições impostas pelo embargo dos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>rate is 1 of every 550).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213729Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213729Z">
        <seg>dos EUA é de 1 para 550).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>same-sex, trans rights</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T222751Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T222751Z">
        <seg>direitos de pessoas do mesmo sexo e trans</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>the way on sexual rights</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000046Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000046Z">
        <seg>o caminho dos direitos sexuais</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>‘A visible feature&lt;br1/&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230421T081725Z" creationid="elioneto" creationdate="20230421T081725Z">
        <seg>‘Um traço visível&lt;br1/&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>‘Bringing revolution’s humanity to all aspects of life’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T030134Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T030134Z">
        <seg>Trazendo a humanidade da revolução para todos os aspectos da vida</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>‘Mariel boatlift’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T083653Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T083653Z">
        <seg>"Êxodo de Mariel"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>‘Modifying the social imagination’</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020704Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020704Z">
        <seg>"Modificando a imaginação social"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“AIDS drugs and other vital medicines required on a large scale should not be protected by patents.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215421Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215421Z">
        <seg>"Drogas contra AIDS e outros medicamentos vitais necessários em larga escala não deveriam ser protegidos por patentes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Absent the persistent and pervasive climate of anti-communism,” McCubbin stresses, “such attacks would have been laughable, emanating as they did from a country where gay-baiting was an indispensable political tool and where scarcely a week went by without the murder, somewhere within the U.S., of a transgender person.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T234736Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T234736Z">
        <seg>"Sem o clima constante e onipresente de anticomunismo", McCubbin reforça, "tais ataques seriam risíveis, por estarem vindo de um país onde o posicionameno antigays era uma ferramenta política indispensável e raramente se passava uma semana sem que, em algum lugar dos EUA, uma pessoa transgênero fosse assassinada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“An internal Public Health Ministry regulation has authorized the performance of this surgery by the specialized health services, and work has been carried out in training staff and acquiring technology, medical supplies and prosthetics.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223611Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223611Z">
        <seg>"Um regulamento interno do Ministério da Saúde Pública autorizou a realização desta cirurgia pelos serviços de saúde especializados, tendo-se trabalhado no treinamento dos profissionais e na aquisição de tecnologia, material médico e próteses."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“And this also has to do with a gender focus, of course.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020906Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020906Z">
        <seg>“E isso também tem a ver com um foco de gênero, é claro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“At the beginning of 2004,” Arreola wrote, “there was a new momentum when CENESEX launched a national strategy: it increased and diversified its professional staff, obtained support from President Fidel Castro and directly contacted ministries and social organizations to discuss, based on entity profile, the subject of transsexuals.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023452Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023452Z">
        <seg>“No início de 2004”, escreveu Arreola, “houve um novo impulso quando a CENESEX lançou uma estratégia nacional: aumentou e diversificou sua equipe profissional, obteve apoio do presidente Fidel Castro e contatou diretamente ministérios e organizações sociais para discutir, com base no perfil da entidade, o assunto dos transexuais”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“But since the anti-Cuba propaganda campaign was relentless and did have a negative effect on many people, including many lesbian and gay youth, we felt a serious responsibility to answer and challenge these articles, and we did, just as we conscientiously defended the other socialist countries, and in particular the Soviet Union, from the steady stream of anti-communist attacks.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T235212Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T235212Z">
        <seg>"Mas, como a campanha de propaganda anti-Cuba era inexorável e surtia efeitos negativos em muitas pessoas, incluindo jovens gays e lésbicas, sentimos que era nossa séria responsabilidade responder e desafiar esses artigos. Fizemos isso, além de defender cuidadosamente os outros países socialistas (principalmente a União Soviética) do fluxo constante de ataques anticomunistas. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“But this work was not without difficulties,” McCubbin says.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T230436Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T230436Z">
        <seg>"Mas esse trabalho teve suas dificuldades", diz McCubbin.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Cuba also suffers from this disease; there have been 2,565 people living with HIV/AIDS in our country, 388 of whom currently have the full-blown disease, and 896 of whom have died over the last 14 years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214601Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214601Z">
        <seg>“Cuba também sofre com essa doença; há 2565 pessoas vivendo com HIV/AIDS no nosso país, das quais 388 atualmente têm a doença em pleno desenvolvimento e 896 morreram nos últimos 14 anos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Cuba now has one of the world’s lowest rates of infection, with only one of every 1,500 persons testing HIV-positive (the U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213715Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213715Z">
        <seg>"Cuba agora tem uma das menores taxas de infecção do mundo, com apenas 1 em cada 1500 pessoas sendo diagnosticas positivo para HIV (a taxa</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Earlier this year, Cuba began to manufacture its own anti-retrovirals and make them available to AIDS patients free of charge.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T224004Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213951Z">
        <seg>“No início do ano, Cuba começou a produzir seus próprios antirretrovirais e a disponibilizá-los de graça para pacientes com AIDS.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Even in the face of the [U.S.] blockade, which prevents our access to 50 percent of the world’s new medicines because they are produced in the United States,” Lage Dávila stressed, “we have controlled the epidemic, and what is more, achieved a life expectancy of 76 years and an infant mortality rate of less than seven.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214713Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214713Z">
        <seg>“Mesmo em face ao bloqueio [dos EUA], que impede acesso a 50% dos novos medicamentos do mundo por serem produzidos nos Estados Unidos", Lage Dávila destacou, "nós controlamos a epidemia e, além disso, atingimos uma expectativa de vida de 76 anos e uma taxa de mortalidade infantil menor que 7.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Even though living conditions were better than in any previous period and compared favorably with those in the rest of the Caribbean, there were serious problems.” They pointed out that the economy suffered under the heavy weight of the U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T093118Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T093118Z">
        <seg>“Even though living conditions were better than in any previous period and compared favorably with those in the rest of the Caribbean, there were serious problems.” They pointed out that the economy suffered under the heavy weight of the U.S</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Even though living conditions were better than in any previous period and compared favorably with those in the rest of the Caribbean, there were serious problems.” They pointed out that the economy suffered under the heavy weight of the U.S. blockade and suspicious outbreaks of biological epidemics destroyed harvests of cash crops.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T093931Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T093340Z">
        <seg>“Mesmo se as condições de vida estavam melhores em relação a qualquer outro período e em relação aos outros países do Caribe, havia sérios problemas". Eles salientaram que a economia sofria em razão do peso do bloqueio imposto pelos Estados Unidos e a suspeita dos surtos de epidemias biológicas destruíram a colheita das culturas comerciais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“First,” she told Reed, “I think we have to work more and better in the schools.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020801Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020801Z">
        <seg>“Primeiro”, disse ela a Reed, “acho que temos que trabalhar mais e melhor nas escolas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“For now,” she added, “it is sufficient to reform the Family Code, which is recognized as a branch of Cuban law.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223315Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223315Z">
        <seg>"Por ora", disse ela, "é suficiente reformar o Código da Família, que é considerado uma ramificação da lei cubana."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Historically speaking,” Castro Espín stated, “changing mentality is one of the most difficult things to do, one of the slowest processes in society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T000327Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T000327Z">
        <seg>“Historicamente falando”, afirmou Castro Espín, “mudar a mentalidade é uma das coisas mais difíceis de fazer, um dos processos mais lentos da sociedade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“However,” she stressed, “that is not enough because I think our laws should better reflect the respect that homosexuals deserve.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T022335Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T022335Z">
        <seg>“No entanto," ela enfatizou, "isso não é suficiente porque acho que nossas leis devem refletir melhor o respeito que os homossexuais merecem.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“In December, 2000, I attended a play entitled ‘Muerte en el Bosque’ (A Death in the Woods), produced by the Teatro Sotano in Havana ‘s Vedado neighborhood.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T231417Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T231417Z">
        <seg>“Em dezembro de 2000, assisti a uma peça intitulada ‘Muerte en el Bosque’ (Uma Morte na Floresta), produzida pelo Teatro Sotano, no bairro do Vedado, em Havana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“In essence, our view is that any kind of prejudice or discrimination is damaging to health.” (Reed)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T020657Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T020657Z">
        <seg>“Em essência, nossa visão é que qualquer tipo de preconceito ou discriminação é prejudicial à saúde.” (Reed)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“It also guarantees access to safe blood, certifying that 100 percent of blood donations are free of AIDS, hepatitis and other illnesses; voluntary testing of all pregnant women, resulting in zero mother-child transmission since 1997; and an education and prevention strategy aimed at vulnerable groups, young people and the entire population.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T214639Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214639Z">
        <seg>“Também garante acesso a sangue seguro, certificando que 100% das doações de sangue sejam livres de AIDS, hepatite e outras doenças; testagem voluntárias de todas as mulheres grávidas, resultando em 0 transmissões mãe-criança desde 1997; e uma estratégia de educação e prevenção visando grupos vulneráveis, pessoas jovens e a pessoa inteira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“It is incomprehensible to think that this life-saving money cannot be found in a world where 20 percent of the population is responsible for 86 percent of private consumption, and where the personal fortunes of 22 people each exceed the amount the Secretary General is requesting, fortunes that in total represent 43 times his request.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215255Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215255Z">
        <seg>"É incompreensível pensar que esse dinheiro que salva vidas não pode ser encontrado em um mundo onde 20% da população é responsável por 86% do consumo privado e onde as fortunas pessoais de 22 pessoas cada superam a quantia que o Secretário Geral está solicitando, fortunas que, no total, representam 43 vezes o seu pedido."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“It seems all this work is now bearing fruit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023508Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023508Z">
        <seg>“Parece que todo esse trabalho agora está dando frutos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“La cara,” wrote author Freddy Domínguez Díaz, was “a series on human behavior, on people’s attitude of life, on everyone’s responsibility for themselves and everybody else.” (Betancourt)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232606Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232606Z">
        <seg>“La cara”, escreveu o autor Freddy Domínguez Díaz, foi “uma série sobre o comportamento humano, sobre a atitude das pessoas na vida, sobre a responsabilidade coletiva por si mesmos e por todos." (Betancourt)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“La cara” deals with AIDS, youth sexuality, bisexuality and other social issues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232503Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232503Z">
        <seg>“La cara” lida com AIDS, sexualidade juvenil, bissexualidade e outras questões sociais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“La cara” series director Rafael “Cheíto” González explained, “When we deal with present-day stories, we try to be as close to reality as possible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232948Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232948Z">
        <seg>O diretor da série “La cara”, Rafael “Cheíto” González, explicou: “Quando lidamos com histórias atuais, tentamos estar o mais próximo possível da realidade.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Laws by themselves are not sufficient for achieving real change,” she noted, but they are necessary to achieve forward momentum.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T224614Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223352Z">
        <seg>"Leis em si não são suficientes para alcançar uma mudança real", destacou, mas são necessárias para alcançar um impulso adiante..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Lesbians and gay men were particularly vulnerable,” they explained.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T094230Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T094230Z">
        <seg>“As lésbicas e os homens gays eram os mais vulneráveis", explicam.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Mariela Castro said that for people with a non-traditional gender identity to fully develop their potential as a member of society, it is first necessary to identify them so as to assure that they receive adequate specialized assistance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T023914Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T023914Z">
        <seg>Mariela Castro disse que para que as pessoas com uma identidade de gênero não tradicional desenvolvam plenamente seu potencial como membros da sociedade, é necessário primeiro identificá-las para garantir que recebam assistência especializada adequada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Nearly everything is ready,” Castro Espín concluded.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T223551Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T223551Z">
        <seg>"Está quase tudo pronto", concluiu Castro Espín.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Of course, they came to demand their rights, because I don’t know if you have noticed, we Cubans have a strong sense of justice and fight when we have to,” she said.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025723Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025723Z">
        <seg>“É claro que eles vieram exigir seus direitos, porque eu não sei se você notou, nós cubanos temos um forte senso de justiça e lutamos quando precisamos”, disse ela.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Our program to fight AIDS,” Lage Dávila explained, “guarantees comprehensive care for people with HIV and AIDS, free anti-retroviral treatment for all, specialized medical centers for those who require them and a constant struggle for patients to achieve the fullest social integration, with all their rights and without discrimination.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T224027Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T214617Z">
        <seg>“Nosso programa contra a AIDS", explicou Lage Dávila, "garante cuidado abrangente para pessoas com HIV e AIDS, tratamento antirretroviral para todos, centros médicos especializados para quem necessita e uma luta constante para que pacientes atinjam uma completa integração social, com todos seus direitos e sem discriminação.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“So we were often challenged by progressive youth, gay and straight: ‘You support Cuba?’ The more serious listened carefully to what we had to say in Cuba’s defense, but we were also badmouthed frequently by anti-communist elements in the gay movement.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="tcban" changedate="20230423T235511Z" creationid="tcban" creationdate="20230423T235511Z">
        <seg>"Graças a isso, eramos frequentemente contestados por jovens progressistas, tanto gays quanto héteros: "Vocês defendem Cuba?" Os mais sérios ouviam com atenção o que tínhamos a dizer em defesa de Cuba, mas também eramos muito malfalados por elementos anticomunistas no movimento gay."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“So you need to combine both an epidemiological and a gender approach to these very intimate issues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015903Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015903Z">
        <seg>“Então você precisa combinar uma abordagem epidemiológica e de gênero para essas questões muito íntimas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“That is how a national strategy came about for attention to transsexuals with an integral vision since 1979, which was created by my mother, Vilma Espín, president of the Cuban Women’s Federation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025825Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025825Z">
        <seg>“Foi assim que surgiu uma estratégia nacional de atenção aos transexuais com uma visão integral desde 1979, que foi criada por minha mãe, Vilma Espín, presidente da Federação Cubana de Mulheres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“That the first exists is only natural in people whose sexual attitudes were formed by a Hispanic culture, heavily influenced by the Catholic Church, where sex is a sin and homosexuality a crime.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T234856Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T234734Z">
        <seg>Que o primeiro grupo exista é natural em pessoas cujas atitudes sexuais foram formadas por uma cultura hispânica, fortemente influenciada pela Igreja Católica, onde o sexo é um pecado e a homossexualidade um crime.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“The CIA targeted the homosexual intelligentsia and worked to persuade its members to defect, promising generous academic grants and publishing contracts.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230424T143704Z" creationid="elioneto" creationdate="20230424T143704Z">
        <seg>“A CIA teve como alvo a elite intelectual homossexual e trabalhou para persuadir seus membros a desertarem, prometendo generosas bolsas acadêmicas e contratos de publicações".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“The Courts of Justice were finally convinced,” Castro Espín concluded.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T024348Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T024348Z">
        <seg>“Os Tribunais de Justiça foram finalmente convencidos”, concluiu Castro Espín.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“The foreign debt of the poorest countries should be cancelled immediately and unconditionally.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215441Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215441Z">
        <seg>"A dívida externa dos países mais pobres deveria ser cancelada e imediata e incondicionalmente</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“The next Group of Seven meeting, instead of adopting a new economic liberalization to impose on the world’s poor and less fortunate, should agree to reduce their military budgets to raise at least U.S.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215459Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215459Z">
        <seg>"O próximo encontro do Grupo dos Sete, em vez de adotar uma nova liberalização econômica para impor aos mais pobres e menos afortunados, deveria concordar em reduzir seus orçamentos militares para arrecadar os</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“The police take measures — that’s what they are there for,” she explained, “but they interpret things with their own way of thinking.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025007Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025007Z">
        <seg>“A polícia toma medidas — é para isso que eles estão lá”, explicou ela, “mas eles interpretam as coisas com sua própria maneira de pensar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“The second theme incorporates a new element in teledramas,” she continued, “the treatment of sexual relations between men either as homosexuals or bisexuals.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T234706Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T234706Z">
        <seg>“O segundo tema incorpora um novo elemento nos teledramas”, continuou ela, “o tratamento das relações sexuais entre homens tanto como homossexuais ou bissexuais.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“The year 1979 was an unsettled one,” Arguelles and Rich wrote.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="elioneto" changedate="20230422T093347Z" creationid="elioneto" creationdate="20230422T092930Z">
        <seg>Arguelles e Rich escreveram que "1979 foi um ano de incertezas".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“Their job will be to integrate prevention strategies among the various national players, including the Public Health and Education Ministries, the Federation of Cuban Women, and other government agencies and NGOs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T213803Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T213803Z">
        <seg>"O trabalho deles será o de integrar estratégias de prevenção entre os vários atores nacionais, incluindo os Ministros da Saúde Pública e Educação, a Federação das Mulheres Cubanas, além de outras agências governamentais e ONGS.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“There is no need to elaborate further to understand that the international economic order is criminally unjust, that when the words ‘democracy,’ ‘human rights,’ ‘individual liberty,’ ‘equal opportunities’ and others come from the mouths of the powerful, they ring hollow and demagogic.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215345Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215345Z">
        <seg>"Não é necessário dizer mais nada para entender que a ordem econômica internacional é criminosamente injusta, que, quando as palavras 'democracia', 'direitos humanos', 'liberdade individual', 'igualdade de oportunidades' e outras saem da boca dos poderosos, elas soam vazias e demagógicas."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“They spoke of everything that bothered them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025735Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025735Z">
        <seg>“Eles falavam de tudo o que os incomodava.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“This attitude was not in keeping with the policy or the law, because these do not penalize a person for cross-dressing.” (Arreola)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025237Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025202Z">
        <seg>“Essa atitude não estava de acordo com a política ou a lei, porque elas não penalizam uma pessoa por se vestir de forma cruzada.(fazer cross-dressing)” (Arreola)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“We are even carrying out a very important study on representations of transsexuality,” she concluded, “to carry out educational campaigns to teach society to respect these people and respect their rights.” (González)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T025937Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T025937Z">
        <seg>“Estamos até realizando um estudo muito importante sobre representações da transexualidade”, ela concluiu, “para realizar campanhas educativas para ensinar a sociedade a respeitar essas pessoas e respeitar seus direitos.” (González)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“We have to include a gender perspective — promotion of new constructs of masculinity and femininity — and not just take an epidemiological approach.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015510Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015510Z">
        <seg>“Temos que incluir uma perspectiva de gênero — promoção de novas construções de masculinidade e feminilidade — e não apenas adotar uma abordagem epidemiológica.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“We have to learn to recognize which elements of the traditional masculinity or femininity are actually doing us damage.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230423T015210Z" creationid="Usuário" creationdate="20230423T015210Z">
        <seg>“Temos que aprender a reconhecer quais elementos da masculinidade ou feminilidade tradicional estão realmente nos prejudicando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“What better way to do it than through a TV soap watched by the whole country?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T233106Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T233106Z">
        <seg>“Que melhor maneira de fazer isso do que através de uma novelas de TV assistido por todo o país?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>“While in Cuba, I spoke with scores of gays, mostly men, and encountered none who said that their government was persecuting them,” Oberg stated.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Usuário" changedate="20230422T232221Z" creationid="Usuário" creationdate="20230422T232221Z">
        <seg>“Enquanto estive em Cuba, conversei com dezenas de gays, a maioria homens, e não encontrei nenhum que dissesse que seu governo os estava perseguindo”, afirmou Oberg.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>• Anti-retroviral treatment for 30,000 patients.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T224032Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215813Z">
        <seg>• Tratamento antirretroviral para 30 mil pacientes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>• Diagnostic equipment and kits necessary for basic prevention programs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215748Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215748Z">
        <seg>• Equipamentos de diagnóstico e kits necessários para programas básicos de prevenção.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>• Doctors, teachers, psychologists and other specialists needed to assess and collaborate with campaigns to prevent AIDS and other illnesses.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215733Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215733Z">
        <seg>• Médicos, professores, psicólogos e outros especialistas necessários para avaliar e colaborar com campanhas para prevenção da AIDS e outras doenças.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>• Four thousand doctors and health personnel to create the necessary infrastructure to supply the population with the prescription drugs and necessary follow-up and to train a large number of specialists in their own fields, including nurses and allied health technicians.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215637Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215637Z">
        <seg>• Quatro mil médicos e profissionais de saúde para criar a infraestrutura necessária para fornecer à população os medicamentos prescritos e o acompanhamento necessário, bem como para treinar um grande número de especialistas em seus respectivos campos, incluindo enfermeiras e outros técnicos da área da saúde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-US">
        <seg>• Sufficient professors to establish 20 medical schools, many of whom could be chosen out of the 2,359 Cuban doctors who were then serving in 17 countries as part of Cuba’s Integral Health Program.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="pt-BR" changeid="Gabri" changedate="20230420T215655Z" creationid="Gabri" creationdate="20230420T215655Z">
        <seg>• Professores suficientes para estabelecer 20 escolas de medicina, muitos dos quais poderiam ser escolhidos entre os 2359 médicos cubanos que estavam servidos na época em 17 países como parte do Programa de Saúde Integral de Cuba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
